[{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR00FB"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR00FB","names":{"ro":"[MR] Fabrica de bere Bragadiru"},"location":"44.421883|26.087833","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR00FB","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":2,"terrain":2,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:55:25+02:00","date_created":"2014-11-02T18:52:08+02:00","date_hidden":"2014-10-30T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FQ86","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p>Istoria fabricii de bere Bragadiru \u00eencepe \u00een anul 1883, atunci c\u00e2nd Bragadiru reu\u015fe\u015fte s\u0103 cumpere de la familia Laptev aproximativ 10 hectare de teren. Construc\u0163ia fabricii \u00eencepe \u00een 1884, fiind pe locul al treilea dup\u0103 cea a germanului Erharld Luther construit\u0103 \u00een 1869 \u015fi cea a lui Carol H. Oppler f\u0103cut\u0103 \u00een 1870. Din cele 10 hectare de p\u0103m\u00e2nt, antreprenorul a donat 2 hectare prim\u0103riei pentru construirea bulevardului Co\u015fbuc. Pu\u0163ini \u015ftiu c\u0103 prima re\u0163ea de telefonie cu st\u00e2lpi de telegraf din Rom\u00e2nia a fost construit\u0103 de Bragadiru, re\u0163ea care f\u0103cea leg\u0103tura \u00eentre fabrica de bere \u015fi mo\u015fia din comuna Bragadiru din acea vreme, unde el de\u0163inea mai multe fabrici de alcool. \u00cen anul 1901 cronicile ar\u0103tau c\u0103 fabrica de bere, cunoscut\u0103 \u00een prezent de c\u0103tre bucure\u015fteni sub denumirea de fabrica de bere Rahova, avea dot\u0103ri de ultim\u0103 genera\u0163ie. Ma\u015fini cu abur de 120 de cai putere care prelucrau orzul \u015fi orzoaica din \u0163ar\u0103 \u015fi hameiul provenit din Boiemia, iar produc\u0163ia de bere atingea aproape 3.126.528 litri fiind a treia ca produc\u0163ie din Europa, fa\u0163\u0103 de 2.422.950 a Fabricii Luther sau 1.896.580 a Fabricii Oppler.<\/p>\r\n<p>Concedii pl\u0103tite \u015fi asigur\u0103ri sociale pentru angaja\u0163i Marinescu Bragadiru nu a uitat c\u0103 se trage din neam de muncitori \u015fi a folosit cele 10 hectare cump\u0103rate l\u00e2ng\u0103 Mitropolie \u015fi Podul Calicilor (Calea Rahova), astfel \u00eenc\u00e2t muncitorii s\u0103i s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00een condi\u0163ii decente \u015fi s\u0103 fie aproape de locul de munc\u0103. \u00cen interiorul cur\u0163ii fabrici de bere existau locuin\u0163e pentru muncitori, casa familiei, Colosseumul care avea sala de bal \u015fi cinema, mai multe magazine \u015fi chiar \u015fi o popic\u0103rie pentru angaja\u0163i. Copiii muncitorilor care mergeau la \u015fcoal\u0103 primeau lapte \u015fi p\u00e2ine iar p\u0103rin\u0163ii lor aveau dreptul la concediu pl\u0103tit \u015fi asigur\u0103ri sociale. \u00cen ziua de duminic\u0103, Bragadiru mergea pe jos la biseric\u0103 pentru c\u0103 toat\u0103 lumea avea liber, chiar \u015fi vizitiul. \u00a0<\/p>\r\n<div style=\"left: -99999px;\">Istoria fabricii de bere Bragadiru \u00eencepe \u00een anul 1883, atunci c\u00e2nd Bragadiru reu\u015fe\u015fte s\u0103 cumpere de la familia Laptev aproximativ 10 hectare de teren. Construc\u0163ia fabricii \u00eencepe \u00een 1884, fiind pe locul al treilea dup\u0103 cea a germanului Erharld Luther construit\u0103 \u00een 1869 \u015fi cea a lui Carol H. Oppler f\u0103cut\u0103 \u00een 1870. Din cele 10 hectare de p\u0103m\u00e2nt, antreprenorul a donat 2 hectare prim\u0103riei pentru construirea bulevardului Co\u015fbuc. Pu\u0163ini \u015ftiu c\u0103 prima re\u0163ea de telefonie cu st\u00e2lpi de telegraf din Rom\u00e2nia a fost construit\u0103 de Bragadiru, re\u0163ea care f\u0103cea leg\u0103tura \u00eentre fabrica de bere \u015fi mo\u015fia din comuna Bragadiru din acea vreme, unde el de\u0163inea mai multe fabrici de alcool. \u00cen anul 1901 cronicile ar\u0103tau c\u0103 fabrica de bere, cunoscut\u0103 \u00een prezent de c\u0103tre bucure\u015fteni sub denumirea de fabrica de bere Rahova, avea dot\u0103ri de ultim\u0103 genera\u0163ie. Ma\u015fini cu abur de 120 de cai putere care prelucrau orzul \u015fi orzoaica din \u0163ar\u0103 \u015fi hameiul provenit din Boiemia, iar produc\u0163ia de bere atingea aproape 3.126.528 litri fiind a treia ca produc\u0163ie din Europa, fa\u0163\u0103 de 2.422.950 a Fabricii Luther sau 1.896.580 a Fabricii Oppler.<\/div>\r\n<div style=\"left: -99999px;\">Istoria fabricii de bere Bragadiru \u00eencepe \u00een anul 1883, atunci c\u00e2nd Bragadiru reu\u015fe\u015fte s\u0103 cumpere de la familia Laptev aproximativ 10 hectare de teren. Construc\u0163ia fabricii \u00eencepe \u00een 1884, fiind pe locul al treilea dup\u0103 cea a germanului Erharld Luther construit\u0103 \u00een 1869 \u015fi cea a lui Carol H. Oppler f\u0103cut\u0103 \u00een 1870. Din cele 10 hectare de p\u0103m\u00e2nt, antreprenorul a donat 2 hectare prim\u0103riei pentru construirea bulevardului Co\u015fbuc. Pu\u0163ini \u015ftiu c\u0103 prima re\u0163ea de telefonie cu st\u00e2lpi de telegraf din Rom\u00e2nia a fost construit\u0103 de Bragadiru, re\u0163ea care f\u0103cea leg\u0103tura \u00eentre fabrica de bere \u015fi mo\u015fia din comuna Bragadiru din acea vreme, unde el de\u0163inea mai multe fabrici de alcool. \u00cen anul 1901 cronicile ar\u0103tau c\u0103 fabrica de bere, cunoscut\u0103 \u00een prezent de c\u0103tre bucure\u015fteni sub denumirea de fabrica de bere Rahova, avea dot\u0103ri de ultim\u0103 genera\u0163ie. Ma\u015fini cu abur de 120 de cai putere care prelucrau orzul \u015fi orzoaica din \u0163ar\u0103 \u015fi hameiul provenit din Boiemia, iar produc\u0163ia de bere atingea aproape 3.126.528 litri fiind a treia ca produc\u0163ie din Europa, fa\u0163\u0103 de 2.422.950 a Fabricii Luther sau 1.896.580 a Fabricii Oppler.<br \/> <br \/> Citeste mai mult: <a href=\"http:\/\/adevarul.ro\/news\/bucuresti\/foto-povestea-ruinei-bragadiru-rezervorul-bere-europei-urma-secol-1_50e9ace956a0a6567e467b5f\/index.html\" target=\"_blank\">adevarul.ro\/news\/bucuresti\/foto-povestea-ruinei-bragadiru-rezervorul-bere-europei-urma-secol-1_50e9ace956a0a6567e467b5f\/index.html<\/a><\/div>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=251'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"stalp"},"hints2":{"ro":"stalp"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR00FC"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR00FC","names":{"ro":"[MR] M\u0103n\u0103stirea Radu Vod\u0103"},"location":"44.423517|26.1085","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR00FC","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:56:05+02:00","date_created":"2014-11-02T18:53:36+02:00","date_hidden":"2014-10-30T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FQ80","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p>Pe locul unde se ridic\u0103 ast\u0103zi M\u0103n\u0103stirea Radu Vod\u0103 s-au descoperit importante vestigii arheologice datate din perioada paleoliticului. \u00cen vremea geto-dacilor, a\u0219ezarea de pe colina din apropierea Pie\u021bei Unirii de ast\u0103zi dispunea de puternice fortifica\u021bii, constituindu-se \u00eentr-un punct strategic de prim rang.<\/p>\r\n<p>Prima biseric\u0103 de pe colina Radu Vod\u0103 este atribuit\u0103 domnitorului Mihnea cel R\u0103u (1508-1509), cea de-a doua fiind ctitorie a domnitorului Alexandru al II-lea Mircea (1568-1577), str\u0103nepot al lui Vlad \u021aepe\u0219. Fiul s\u0103u, Mihnea Turcitul, va \u00eenzestra m\u0103n\u0103stirea cu mo\u0219ii, sate \u0219i odoare de pre\u021b \u2013 sporind prestigiul ei \u00een \u021aara Rom\u00e2neasc\u0103. \u00cen timpul domniei sale, \u00een m\u0103n\u0103stire este \u00eenfiin\u021bat\u0103 prima bibliotec\u0103 din Bucure\u0219ti.<\/p>\r\n<p>\u00cen 1595, M\u0103n\u0103stirea Radu Vod\u0103 va fi incendiat\u0103 de trupele lui Sinan Pa\u0219a, \u00een retragerea acestora din calea armatei lui Mihai Viteazul.<\/p>\r\n<p>Radu Vod\u0103 Mihnea reface din temelii m\u0103n\u0103stirea, \u00een 1625, \u00eenchin\u00e2nd-o M\u0103n\u0103stirii Ivirion din Athos. Patriarhul Macarie al Antiohiei \u0219i Paul de Alep, vizit\u00e2nd M\u0103n\u0103stirea Radu Vod\u0103 \u00een 1653-1657, r\u0103m\u00e2n profund impresiona\u021bi de arhitectura acesteia. Cutremurele din 1829 \u0219i din 1838 \u00eei vor produce M\u0103n\u0103stirii Radu Vod\u0103 mari pagube, fiind necesare ample lucr\u0103ri de refacere.<\/p>\r\n<p>\u00cen 1875, Titu Maiorescu, \u00een acea vreme ministru al cultelor, hot\u0103r\u0103\u0219te d\u0103r\u00e2marea unei p\u0103r\u021bi \u00eensemnate din m\u0103n\u0103stire \u2013 ca \u0219i a altor incinte m\u0103n\u0103stire\u0219ti \u0219i hanuri din Bucure\u0219ti \u2013, considerate cl\u0103diri insalubre. Biserica, turnul-clopotni\u021b\u0103 \u0219i o parte din chilii vor r\u0103m\u00e2ne totu\u0219i nedemolate. Dac\u0103 \u00een perioada 1839-1847 la Radu Vod\u0103 va func\u021biona Seminarul Mitropoliei, iar mai t\u00e2rziu, pentru o scurt\u0103 perioad\u0103, Liceul Francez, la \u00eenceputurile perioadei comuniste va func\u021biona aici o \u0219coal\u0103 de cadre de partid. Cl\u0103dirile Seminarului Teologic, aflate la sud de biseric\u0103, dateaz\u0103 din 1893, fiind construite prin grija lui Ion Scor\u021beanu \u0219i a surorii sale Maria \u0218chiopescu, ca internat al seminarului. \u00cen 1960, m\u0103n\u0103stirea este desfiin\u021bat\u0103. PF Justinian va restaura biserica de la Radu Vod\u0103 \u00eentre anii 1969 \u0219i 1974, loca\u0219ul fiind resfin\u021bit \u00een 1979. Pictura bisericii apar\u021bine p\u0103rintelui arhimandrit Sofian Boghiu, \u00een pronaos p\u0103str\u00e2ndu-se totu\u0219i o parte \u00eensemnat\u0103 din pictura lui Gheorghe Tattarescu. M\u0103n\u0103stirea a fost reactivat\u0103 \u00een 1998 de c\u0103tre PF Teoctist.<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=252'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"tufis"},"hints2":{"ro":"tufis"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR00FD"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR00FD","names":{"ro":"[MR] Biserica Dobroteasa"},"location":"44.422533|26.111933","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR00FD","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:54:29+02:00","date_created":"2014-11-02T19:00:19+02:00","date_hidden":"2014-10-30T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FQ7J","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p><strong>Biserica Dobroteasa<\/strong> este o biseric\u0103 de rit ortodox din <a href=\"http:\/\/ro.wikipedia.org\/wiki\/Bucure%C8%99ti\">Bucure\u0219ti<\/a>, <a href=\"http:\/\/ro.wikipedia.org\/wiki\/Rom%C3%A2nia\">Rom\u00e2nia<\/a>, dat\u00e2nd de la sf\u00e2r\u0219itul secolului al XIX-lea.<\/p>\r\n<p>Biserica dateaza din anul 1884, ea avand astazi trei hramuri: <a href=\"http:\/\/www.crestinortodox.ro\/sarbatori\/buna-vestire\/buna-vestire-mai-veche-sarbatoare-maicii-domnului-88321.html\">Buna Vestire<\/a> (25 martie), <a href=\"http:\/\/www.crestinortodox.ro\/sfinti\/sfanta-cuvioasa-parascheva-73033.html\">Sfanta Cuvioasa Parascheva<\/a> (14 octombrie) si <a href=\"http:\/\/www.crestinortodox.ro\/calendar-ortodox\/sf-mc-filoteia-la-curtea-arges-36310.html\">Sfanta Mucenita Filoteea<\/a> (7 decembrie). Denumirea de \"dobroteasa\", de origine slavo-romana, se traduce prin \"Maica cea Buna\", care se refera la Prea Curata Nascatoare de Dumnezeu, Pururea Fecioara Maria.<\/p>\r\n<p>\u201c<em>Acest sf\u00e2nt \u015fi dumnezeiesc l\u0103ca\u015f, cu patronul Buna-Vestire, Cuvioasa Parascheva \u015fi Martira Filofteea s-a fondat din temelie \u00een anul 1887, luna iunie, 7, \u00een zilele Regelui Carol I \u015fi ale Reginei Elisabeta \u015fi ale \u00cenalt PreaSfin\u0163itului Mitropolit Primat Iosif Gheorghian, din ini\u0163iativa venerabilului preot Pandele Sachelarie, parohul \u015fi pre\u015fedintele epitropiei \u015etefan Gheorghiade, colegul s\u0103u<\/em>\u201d<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=253'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"radacinile intalnesc betonul"},"hints2":{"ro":"radacinile intalnesc betonul"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR00FE"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR00FE","names":{"ro":"[MR] Templul mozaic"},"location":"44.420467|26.128","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR00FE","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":1.5,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:56:56+02:00","date_created":"2014-11-02T19:01:27+02:00","date_hidden":"2014-10-30T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FQ77","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<p>Pe strada Vasile Toneanu, chiar in spatele actualului Mall Vitan (Bucuresti Mall), se gaseste Templul Evreiesc \u201eCredinta\u201d.<\/p>\r\n<p>Constructia a inceput in 1926 si s-a finalizat abia 10 ani mai tarziu, opera unui tandem de tata-constructor si fiu-arhitect. Stilul constructiei este predominant modernist, destul de modest, iar cladirea nu este foarte ingrijita. Cu toate acestea, inca se mai oficiaza slujbe aici. Mai sunt foarte putini evrei in zona, mai ales dupa demolarile din Dudesti-Vitan intreprinse pentru a face loc bulevardului Unirii, bulevardului Burebista si Pietei Alba-Iulia, precum si noii configuratii a Pietei Vitan si a Soselei Vitanului.<\/p>\r\n<p>Ornamentul central si cel mai de efect este rozeta cu steaua lui David, pe centrul fatadei dinspre strada Vasile Toneanu. Templul \u201eCredinta\u201d are o fatada si spre strada Vlad-Judetul, insa este mascata de un alt imobil.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=254'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"gard, stalp, sus"},"hints2":{"ro":"gard, stalp, sus"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR00FF"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR00FF","names":{"ro":"[MR] Conacul Cantacuzino - cur\u0163ile Dude\u015fti-Cioplea"},"location":"44.410733|26.1593","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR00FF","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:55:07+02:00","date_created":"2014-11-02T19:02:49+02:00","date_hidden":"2014-10-30T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FQ75","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p>Familia Dude\u0219tilor \u00eencepe s\u0103-\u015fi fac\u0103 apari\u021bia pe scena politic\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul secolului al XVI-lea \u00een vremea domnitorului Mihai Viteazul. Familia boiereasc\u0103 a Dude\u0219tilor a fost printre cele mai de vaz\u0103 din \u0162ara Rom\u00e2neasc\u0103 \u015fi \u00ee\u015fi are originile de la satul Dude\u0219ti din Ilfov (ast\u0103zi cartierul Balta Alb\u0103-Titan).<\/p>\r\n<p><strong>Conacul Dude\u015ftilor de la marginea Capitalei<\/strong><\/p>\r\n<p>Dude\u015ftii \u015fi-au ridicat un conac boieresc \u015fi pe mo\u015fia de l\u00e2ng\u0103 Bucure\u015fti, pe care o st\u0103p\u00e2neau, ansamblu care a r\u0103mas printr-un miracol aproape intact, acum fiind singurul exemplar de acest gen care mai exist\u0103 pe \u00eentregul cuprins al Bucure\u0219tilor. Dateaz\u0103 cel pu\u0163in din 1760, fiind dintre cele mai vechi edificii din\u00a0 Bucure\u0219ti \u015fi se afl\u0103 pe strada Ilioara nr.15, sector 3. Este aproape complet necunoscut bucure\u0219tenilor \u015fi ignorat din punct de vedere turistic.<\/p>\r\n<p>Ast\u0103zi se mai p\u0103streaz\u0103, pe o mare \u00eentindere, zidul \u00eemprejmuitor cu poarta original\u0103, conacul (destul de transformat) din mijlocul cur\u021bii, construit pe locul unuia mult mai vechi (pivni\u0163a este anterioar\u0103 conacului), cuptorul de p\u00e2ine \u015fi biserica aflat\u0103 \u00een afara incintei. Curtea imens\u0103 a conacului este m\u0103rginit\u0103 de un zid de\u00a0 fortifica\u0163ie \u015fi\u00a0 con\u0163ine \u015fi alte vechi anexe, ca turnul de ap\u0103. Aici func\u0163ioneaz\u0103 o \u00eentreprindere, \u015fi se afl\u0103 chiar peste drum de \u0219coala de \u0219oferi Ilioara. Probabil na\u0163ionalizat sub comuni\u015fti, dup\u0103 decembrie 1989 a fost alocat Fabricii de Tutun Regie \u2013 ca atelier anex\u0103 pentru service ma\u0219ini sub denumirea de \u201cferma\u201d. Odat\u0103 cu privatizarea fabricii, c\u0103tre firma Galaxy, conacul a fost\u00a0 preluat de noul proprietar, depozit\u00e2nd arhiva Fabricii de Tutun \u015fi fiind \u00een stare semi-p\u0103r\u0103sit\u0103. <em>Datorit\u0103 valorii istorico-arhitectonice deosebite au existat proiecte de\u00a0 restaurare, ast\u0103zi fiind \u00eens\u0103 doar o alt\u0103\u2026\u201dcas\u0103 care pl\u00e2nge\u201d!<\/em><\/p>\r\n<p><strong>Tunelul conacului<\/strong><\/p>\r\n<p>\u00cen unele documente vechi se spune c\u0103 M\u0103n\u0103stirea V\u0103c\u0103re\u0219ti (ast\u0103zi disp\u0103rut\u0103) ar fi fost legat\u0103 prin dou\u0103 galerii subterane, cu una de Curtea Veche \u015fi cu alta de conacul familiei boiere\u0219ti Dudescu din fostul sat Dude\u0219ti-Cioplea. Ultimul, spun unele zvonuri, ar fi fost folosit \u015fi \u00een secolul al XIX lea, pe vremea c\u00e2nd func\u021biona \u00eenchisoarea V\u0103c\u0103re\u0219ti, pentru a aduce condamna\u021bii la moarte \u00een curtea conacului, unde erau executa\u021bi.<\/p>\r\n<p><strong>Spitalul ciuma\u0163ilor<\/strong><\/p>\r\n<p>Pe mo\u0219ia boierilor Dude\u0219ti, a fost \u00eentemeiat \u00een anul 1796 un spital pentru ciumati (era situat undeva \u00eentre bulevardul Camil Ressu \u015fi \u0218oseaua C\u00e2mpia Libert\u0103\u0163ii \u2013 fosta \u0218oseaua C\u0103\u0163elu). Spitalul de la Dude\u0219ti era foarte \u00eenc\u0103p\u0103tor, put\u00e2nd primi 500 de bolnavi. Nu se mai \u0219tie data c\u00e2nd a fost demolat. De altfel, cartierul Balta Alb\u0103 se pare c\u0103 \u00ee\u015fi leag\u0103 numele de la una din vitregiile vremii: pe vremea marilor epidemii de cium\u0103, din secolele XVIII si XIX, cadavrele locuitorilor erau aruncate \u00een gropile din care era luat p\u0103m\u00e2ntul necesar producerii de c\u0103r\u0103mid\u0103 (de altfel, din vechime acolo func\u021bionau fabrici de c\u0103r\u0103mid\u0103 iar, mai t\u00e2rziu, fabrica de ciment Titan), cadavre peste care se arunca piatra de var, ca agent de dezinfec\u021bie. C\u00e2nd ploua, apa care ie\u0219ea la suprafa\u021b\u0103 din gropile respective c\u0103p\u0103ta culoarea varului aruncat alt\u0103dat\u0103 acolo, de unde numele de Balta Alb\u0103.<\/p>\r\n<p><strong>Ultimii boieri Dude\u015fti<\/strong><\/p>\r\n<p>Nicolae Dudescu a fost fiul marelui ban Constantin Dudescu \u015fi a domni\u0163ei Maria Cantemir. A intrat \u00een politic\u0103 de t\u00e2n\u0103r \u015fi a ajuns \u00een multe \u015fi mari dreg\u0103torii \u015fi p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul vie\u021bii va fi cunoscut ca banul Nicolae Dudescu (cea mai mare dreg\u0103torie a \u0162\u0103rii Rom\u00e2ne\u015fti). A f\u0103cut de-a lungul vie\u0163ii o avere uria\u015f\u0103, fiind socotit\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul secolului al XVIII-lea drept una dintre cele mai mari din \u0162ara Rom\u00e2neasc\u0103. Dar aceast\u0103 avere a fost m\u0103rit\u0103 printr-o \u00eent\u00e2mplare aproape de necrezut: \u00a0Dudescu adusese un me\u0219ter neam\u0163 pentru a exploata o carier\u0103 de piatr\u0103 dintr-un deal de pe una din mo\u0219iile lui de la marginea Bucure\u0219tiului, spre a o folosi la casele boierului. Neam\u0163ul g\u0103si o \u201dmin\u0103\u201d de aur, extrac\u0163ia \u00eencepu \u015fi r\u0103splata fu imediat\u0103, cantitatea fiind foarte mare \u015fi rotunjind destul de respectabil averea Dude\u015ftilor.<\/p>\r\n<p>Averea avea s\u0103 fie risipit\u0103 de Constantin (1769-1831), fiul lui Nicolae, care, fiind un aventurier din fire \u015fi duc\u00e2nd o via\u021b\u0103 de huzur, a f\u0103cut numeroase vizite \u00een Europa, ajung\u00e2nd s\u0103-\u015fi v\u00e2nd\u0103 \u00eentreaga avere \u00een anul 1814, pentru a sc\u0103pa de datorii. Marele logof\u0103t al \u0162\u0103rii Rom\u00e2ne\u015fti, Constantin Dudescu, a fost un personaj at\u00e2t de bizar \u00een patriotismul s\u0103u, \u00eenc\u00e2t po\u00advestea fap\u00adtelor sale pare desprins\u0103 dintr-un roman. De altfel, fostul boier apare ca personaj literar \u00een romanul \u201cS\u0103pt\u0103m\u00e2na nebunilor\u201d a lui Eugen Barbu.<\/p>\r\n<p>Era putred de bogat, dar foc de ur\u00e2t, o adev\u0103rat\u0103 pocitanie. Era totu\u015fi \u015farmant, cu o minte ager\u0103 \u015fi iute \u015fi-\u015fi risipea cu generozitate avutul pentru cauze, s\u0103 le spunem, nobile. Desemnat de c\u0103tre partida boierilor na\u0163iona\u00adli\u015fti s\u0103 se duc\u0103 la Paris pentru a face lobby \u00een favoarea Principatelor pe l\u00e2ng\u0103 Bonaparte \u015fi anturajul s\u0103u, Dudescu \u00ee\u015fi amaneteaz\u0103 mo\u015fiile \u015fi acareturile unui alt boier, B\u0103lt\u0103re\u0163u, \u015fi pleac\u0103 pe malurile Senei. Petrece acolo c\u00e2\u021biva ani buni, cheltuie\u015fte sume imense din averea sa personal\u0103, pentru ca s\u0103 sf\u00e2r\u0219easc\u0103 falit \u015fi uitat de lume. C\u00e2t despre marile sale fapte diplomatice de la Paris, se pare c\u0103 lucrurile n-au stat chiar a\u015fa de bine. Stabilit \u00eentr-un palat din cartierul Saint Honor\u00e9, logof\u0103tul o \u0163ine numai \u00eentr-un dans \u015fi-ntr-o petrecere, cheltuind \u00een st\u00e2nga \u015fi-n dreapta pe ifosele unor apropia\u0163i ai Primului Consul. Gurile rele zic c\u0103 nici n-a apucat s\u0103-l vad\u0103 vreodat\u0103 pe Bonaparte, pe care oricum nu \u00eel interesa de soarta Principatelor de la gurile Dun\u0103rii. Ca s\u0103 v\u0103 face\u0163i totu\u015fi o idee, c\u00e2t de mic\u0103, despre ideile de promovare a imaginii Principatelor \u00een Europa, pe care le aplica logof\u0103tul Dudescu la Paris la 1800, n-o s\u0103 pomenesc dec\u00e2t de o faz\u0103 superb\u0103, relatat\u0103 de nepotul s\u0103u, Ion Ghica, \u00een 1896. \u00centr-o var\u0103, vr\u00e2nd s\u0103 le arate fran\u0163ujilor frumuse\u0163ea de vis a iernilor valahe, Dudescu a cump\u0103rat ni\u015fte tone de zah\u0103r de la cofetarii parizieni, zah\u0103r pe care l-a \u00eempr\u0103\u015ftiat pe drumul ce ducea la palatul s\u0103u. Iar peste zah\u0103rul \u0103la a pus s\u0103 fie tras\u0103 cu caii o sanie, exact ca iarna, \u00een Bucure\u015fti.<\/p>\r\n<p>\u00cen ianuarie 1814 vinde mo\u0219ia Dude\u0219ti bancherului Ioan Hagi Mosco. Mo\u0219ia va fi preluat\u0103 de c\u0103tre fiul s\u0103u, \u015etefan Hagi Mosco, noul proprietar al Dude\u0219tilor, care va renova \u015fi biserica in anul 1820. Dar conacul \u015fi mo\u015fia nu-\u015fi \u00eencheie \u00eenc\u0103 istoria. Familia Hagi Moscu, la r\u00e2ndul s\u0103u, le va vinde \u00een anul 1842 bancherului grec din Viena Simon Sina. Urma\u0219ii baronului Sina o vor vinde \u015fi ace\u0219tia \u00een anul 1912 arenda\u0219ului mo\u0219iei Ivanciu Grueff, ai c\u0103rui urma\u0219i o vor avea \u00een st\u0103p\u00e2nire p\u00e2n\u0103 \u00een anul 1949, c\u00e2nd vor fi deposeda\u021bi de comuni\u0219ti. Ultimul proprietar, Grueff, a transformat conacul mo\u0219iei \u00een magazie de gr\u00e2ne prin 1916-1918 (astup\u00e2ndu-i pe trei sferturi ferestrele, l\u0103s\u00e2ndu-le numai ca ochiuri de magazie), acesta construindu-\u015fi o nou\u0103 cas\u0103 peste drum de curte.<\/p>\r\n<p><strong>Calea Dude\u015fti<\/strong><\/p>\r\n<p>Ast\u0103zi s-a p\u0103strat \u00een toponimia locului numai Calea Dude\u015fti, fost\u0103 mare Uli\u0163\u0103 care ie\u0219ea din ora\u0219 la sud-est \u015fi f\u0103cea leg\u0103tura \u00eentre centrul vechi al ora\u015fului \u015fi satul Dude\u015fti. La Bariera Dude\u0219ti, era Biserica Sf\u00e2nta Treime (sau Sf\u00e2nta Troi\u021b\u0103) zidit\u0103 \u00een 1804 de breasla \u0219alvaragiilor, cei care croiau \u0219alvarii. Biserica a fost demolat\u0103 \u00een 1987. Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea l-a plasat \u00een mahalaua acestei biserici pe celebrul sau personaj Hagi Tudose. L\u00e2ng\u0103 biseric\u0103 se afla o cruce de piatr\u0103, care marca hotarul estic al mo\u0219iei Pantelimon. De aceea, cartierul era cunoscut \u015fi sub numele de Crucea de Piatr\u0103. Acest cartier era renumit pentru mul\u021bimea caselor de toleran\u0163\u0103 \u015fi a prostituatelor.<\/p>\r\n<p>La sf\u00e2r\u0219itul secolului al XIX-lea, Calea Dude\u0219ti devine o arter\u0103 comercial\u0103, cu pr\u0103v\u0103lii, bodegi, cabinete medicale, gr\u0103dini de var\u0103, cinematografe. Mul\u021bi dintre proprietarii de pe Calea Dude\u0219ti erau evrei. Majoritatea cl\u0103dirilor vechi de pe aceasta strad\u0103 au disp\u0103rut, demolate \u00een anii 1987-1988.<\/p>\r\n<p>Satul \u015fi parohia Dude\u0219ti au apar\u021binut administrativ de jude\u021bul Ilfov p\u00e2n\u0103 \u00een anul 1927, c\u00e2nd au fost subordonate Capitalei, iar din 1950 este integrat teritoriului acesteia, \u00een cartierul Balta Alb\u0103-Sud.<\/p>\r\n<p>Sursa: <a href=\"http:\/\/www.bucurestiivechisinoi.ro\" target=\"_blank\">Bucure\u015ftii vechi \u015fi noi<\/a>.<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=255'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"scorbura"},"hints2":{"ro":"scorbura"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0100"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0100","names":{"ro":"[MR] Priveliste spre lac"},"location":"44.450767|26.027","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0100","founds":0,"notfounds":0,"size":3,"size2":"regular","oxsize":3.8,"difficulty":1.5,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:56:44+02:00","date_created":"2014-11-02T19:04:47+02:00","date_hidden":"2014-10-30T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FPFW","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p><strong>Lacul Morii<\/strong> este un lac de acumulare de pe r\u00e2ul D\u00e2mbovi\u021ba, format de acest r\u00e2u \u00een spatele barajului Ciurel din municipiul Bucure\u0219ti, baraj executat \u00een principal pentru protec\u021bia municipiului \u00eempotriva inunda\u021biilor.<\/p>\r\n<p>Lucr\u0103rile la lac au \u00eenceput \u00een iulie 1985 iar 21 august 1986, a fost \u00eenchis st\u0103vilarul Ciurel \u0219i apele D\u00e2mbovi\u021bei au \u00eenceput s\u0103 se adune \u00een spatele z\u0103gazurilor din p\u0103m\u00e2nt \u0219i beton.<\/p>\r\n<p>Este cel mai mare lac din Bucure\u0219ti, cu o suprafa\u021b\u0103 de 246\u00a0ha. Lacul se afl\u0103 la circa 6\u00a0km de centrul ora\u0219ului \u0219i este situat \u00eentre: cartierul Cr\u00e2nga\u0219i la est \u0219i sud-est, cartierul Giule\u0219ti la nord \u0219i nord-est \u0219i satul Ro\u0219u (comuna Chiajna) la sud-vest. \u00cen subsidiar lacul permite realizarea unei zone de agrement \u00een cartierul Cr\u00e2nga\u0219i \u0219i permite asigurarea unui debit de scurgere salubr\u0103 pe D\u00e2mbovi\u021ba \u00een capital\u0103.<\/p>\r\n<p>Lacul a fost realizat printr-un baraj de 15 m \u00een\u0103l\u021bime, cu un corp central de beton, prelungit cu diguri de p\u0103m\u00e2nt longitudinale cu o lungime total\u0103 de 7 km. Volumul lacului este de 14,7 milioane m\u00b3, av\u00e2nd o tran\u0219\u0103 de atenuare a viiturilor de 1,6 milioane m\u00b3, peste nivelul normal de reten\u021bie. (Dup\u0103 alte surse, Lacul Morii are H= 19,00 m \u0219i V=18,70 mil. mc) Volumul efectiv pentru atenuarea viiturilor poate fi m\u0103rit prin realizarea de pregoliri, \u00een perioadele \u00een care se prognozeaz\u0103 apari\u021bia unor viituri.<\/p>\r\n<p>Realizarea lacului peste zona ml\u0103\u0219tinoas\u0103 din Giule\u0219ti, \u00een apropierea unei zone urbane a necesitat dezafectarea unor folosin\u021be existente, printre care demolarea unei biserici la care se ajungea peste un pod peste mla\u0219tin\u0103 \u0219i dezafectarea unui cimitir.<\/p>\r\n<h3>Insula Lacul Morii<\/h3>\r\n<p>\u00cen partea de nord a lacului se afl\u0103 \u201einsula Lacul Morii\u201d, de fapt o peninsul\u0103 cu o suprafa\u021b\u0103 de 32.723 m\u00b2, legat\u0103 de malul lacului printr-un istm \u00eengust de p\u0103m\u00e2nt. \u00cen 2011, c\u00e2\u021biva voluntari au plantat aici 475 copaci.<\/p>\r\n<p>Pe insula Lacul Morii au fost organizate c\u00e2teva concerte mari de muzic\u0103.<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=256'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"pietre"},"hints2":{"ro":"pietre"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A28"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0101"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0101","names":{"ro":"[MR] Monumentul Eroilor Artileristi"},"location":"44.434383|26.072283","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0101","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:56:11+02:00","date_created":"2014-11-02T19:06:48+02:00","date_hidden":"2014-10-30T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FPFC","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p><strong>Monumentul Eroilor Artileri\u0219ti din Bucure\u0219ti<\/strong> realizat de sculptorul Teodor Zamfirescu, din cadrul Studioului de Arte Plastice al Armatei, este situat pe Bd. Eroilor Sanitari, la intersec\u021bia cu Bd. Eroilor.<\/p>\r\n<p>Acest monument a fost \u00een\u0103l\u021bat la ini\u021biativa Comandamentului Artileriei, cu prilejul \u00eemplinirii a 150 de ani de la \u00eenfiin\u021barea acestei arme \u0219i inaugurat \u00een 10 noiembrie 1993, de Ziua Artileriei Rom\u00e2ne. Este realizat din bronz \u0219i reprezint\u0103 un tun stilizat cu \u021beava ridicat\u0103 spre cer la un unghi de 90 de grade.<\/p>\r\n<p>Lucrarea este fixat\u0103 pe un soclu din beton, placat cu travertin. Pe o platform\u0103 circular\u0103, cu diametrul de circa 12 metri, \u00een centrul c\u0103reia se \u00eenal\u021b\u0103 monumentul propriu-zis, sunt asezate patru proiectile sferice din metal. \u00cen fa\u021ba monumentului sunt amplasate dou\u0103 tunuri, replici ale unor piese de artilerie din timpul domniei lui Petru Cercel. Pe soclu se afla inscrip\u021bia: \"Artileri\u0219tilor Rom\u00e2niei\".<\/p>\r\n<p>P\u00e2n\u0103 la evenimentele din decembrie 1989, pe acel loc s-a aflat statuia monumental\u0103 Dr. Petru Groza. \u00cen 3 martie 1990, macaragiul Gheorghe Gavrilescu a venit din proprie ini\u021biativ\u0103 \u00een Pia\u021ba Sc\u00eenteii, cu automacaraua pe care o avea \u00een primire, \u0219i a dat jos de pe soclu statuia de \u0219apte metri din bronz a lui Vladimir Ilici Lenin, apoi a dat jos \u0219i statuia lui Petru Groza, din fa\u021ba Facult\u0103\u021bii de Medicin\u0103 \"Carol Davila\". Ambele statui au fost duse \u00een parcul de l\u00e2ng\u0103 Palatul Mogo\u0219oaia, unde zac \u0219i acum. Macaragiul Gheorghe Gavrilescu, care fusese una din victimele represiunilor \u00een urma revoltei de la Bra\u0219ov din 1987, s-a sinucis patru ani mai t\u00e2rziu, pe 22 februarie 1994, sp\u00e2nzur\u00e2ndu-se datorit\u0103 ne\u00eencrederii \u00een noile structuri ale statului \u0219i dezam\u0103girii provocate de clasa politic\u0103 rom\u00e2neasc\u0103.<\/p>\r\n<p>Ulterior \u00een zon\u0103, cu o grab\u0103 inexplicabil\u0103 a fost amplasat Monumentul Artileriei. Datorit\u0103 aspectului neobi\u0219nuit al monumentului, la momentul inaugur\u0103rii sale cu mult fast, \u00eentre bucure\u0219teni a \u00eenceput s\u0103 circule butada: <em>\u201eA\u021bi dat jos un om iste\u021b \u0219i a\u021bi ridicat un f\u0103c\u0103le\u021b!\u201c<\/em>. \u00cen opinia altora, monumentul artileri\u0219tilor, care reprezint\u0103 un tun falogocentric cu gr\u0103m\u0103joare de c\u00e2te patru ghiulele \u00een col\u021buri, ar trebui s\u0103 se numeasc\u0103 \u201esula cu c\u0103c\u0103reze\u201c.<\/p>\r\n<p>O alc\u0103tuire inexpresiv\u0103 artistic, etichetat\u0103 drept Monument al Eroilor Artileri\u0219ti, deruteaz\u0103 ochiul oric\u00e2t de bine inten\u021bionat, r\u0103m\u00e2n\u00e2nd paralel\u0103 at\u00e2t cu propria semnifica\u021bie, c\u00e2t \u0219i cu ambian\u021ba urban\u0103, altminteri at\u00e2t de elegant\u0103, a cartierului Cotroceni.<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=257'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"sub tufa mai mica"},"hints2":{"ro":"sub tufa mai mica"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0102"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0102","names":{"ro":"[MR] Casa Poporului"},"location":"44.42775|26.0908","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0102","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:55:02+02:00","date_created":"2014-11-02T19:08:07+02:00","date_hidden":"2014-10-30T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FPEX","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p><strong>Palatul Parlamentului<\/strong> din Bucure\u0219ti, Rom\u00e2nia (cunoscut \u00eenainte de revolu\u021bie sub numele de <em><strong>Casa Republicii<\/strong><\/em> sau <em><strong>Casa Poporului<\/strong><\/em>), m\u0103soar\u0103 270 m pe 240 m, 86 m \u00een\u0103l\u021bime, \u0219i 92 m sub p\u0103m\u00e2nt. Are 9 nivele la suprafa\u021b\u0103 \u0219i alte 9 subterane. Conform <em>World Records Academy<\/em>, Palatul Parlamentului este cea mai mare cl\u0103dire administrativ\u0103 pentru uz civil ca suprafa\u021b\u0103 din lume, cea mai scump\u0103 cl\u0103dire administrativ\u0103 din lume \u0219i cea mai grea cl\u0103dire din lume. Cl\u0103direa Palatului Parlamentului se afl\u0103 situat\u0103 \u00een partea central\u0103 a Bucure\u0219tiului (sector 5), pe locul care ast\u0103zi se cheam\u0103 Dealul Arsenalului, \u00eencadrat de strada Izvor la vest \u0219i nord-vest, Bulevardul Na\u021biunile Unite spre nord, Bulevardul Libert\u0103\u021bii la est \u0219i Calea 13 Septembrie la sud. Aceasta se afl\u0103 la 10 minute distant\u0103 de Pia\u021ba Unirii \u0219i 20 de minute de Gara de Nord (cu autobuzul 123).<\/p>\r\n<p>Dealul pe care se afl\u0103 ast\u0103zi Palatul Parlamentului este \u00een general o crea\u021bie a naturii, av\u00e2nd o \u00een\u0103l\u021bime ini\u021bial\u0103 de 18 m, dar partea dinspre Bulevardul Libert\u0103\u021bii este \u00een\u0103l\u021bat\u0103 \u00een mod artificial.<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=258'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"marele verde"},"hints2":{"ro":"marele verde"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0103"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0103","names":{"ro":"[MR] Baba Novac"},"location":"44.42425|26.138017","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0103","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:54:23+02:00","date_created":"2014-11-02T19:10:49+02:00","date_hidden":"2014-10-30T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FPEG","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p><strong>Baba Novac<\/strong> (n. ca. 1530, Pore\u010d, Serbia - d. 5 februarie 1601, Cluj; pronun\u021bie [ pron<a href=\"http:\/\/ro.wikipedia.org\/wiki\/Wikipedia:Alfabetul_fonetic_rom%C3%A2nesc\">.<\/a> <em>ba-b<span style=\"text-decoration: underline;\">a<\/span> no-v<span style=\"text-decoration: underline;\">a<\/span>c<\/em> ] de la <em>bab\u00e0<\/em> = \u201etat\u0103\u201d \u00een turc\u0103) a fost un haiduc mercenar s\u00e2rb, lupt\u0103tor consecvent contra Imperiului Otoman, c\u0103pitan al o\u0219tii de haiduci din armata lui Mihai Viteazul. Este erou na\u021bional al Serbiei \u0219i respectat ca personalitate militar\u0103 \u00een Rom\u00e2nia. \u00cen 1601, aflat \u00een solie, este arestat de autorit\u0103\u021bile (Dieta) maghiare din Cluj, judecat sub motiva\u021bie de jaf, condamnat la moarte \u0219i ars pe rug \u00een cetatea Clujului.<\/p>\r\n<p>S-a n\u0103scut \u00een jurul anului 1530, \u00een Serbia, \u00een satul Pore\u010d (actual Donji Milanovac), pe malul Dun\u0103rii, aproape de Cetatea Severinului din mam\u0103 rom\u00e2nc\u0103 (din familia Basarabilor) \u0219i tat\u0103 s\u00e2rb, pretendent \u00eentr-o perioad\u0103 la tronul Serbiei. A urmat cursurile \u0219colii de la m\u0103n\u0103stirea din Pore\u010d, ajung\u00e2nd s\u0103 vorbeasc\u0103 fluent slavona veche. Vorbea deasemeni rom\u00e2ne\u0219te \u0219i grece\u0219te. Baba Novac a fost un vajnic lupt\u0103tor \u00eempotriva otomanilor, haiduc \u00een Serbia, apoi \u00een Oltenia, a intrat \u00een slujba lui Mihai Viteazul, \u00een timpul atacului armatei lui Mihai asupra garnizoanei turce\u0219ti din Ada Kaleh \u0219i i-a r\u0103mas fidel p\u00e2n\u0103 la moarte.<\/p>\r\n<p>Prima sa misiune, care l-a ridicat \u00een r\u00e2ndul celor mai aprecia\u021bi oameni ai lui Mihai Viteazul, a fost incursiunea din prim\u0103vara anului 1595 c\u00e2nd \u00een fruntea a 700 de haiduci a trecut Dun\u0103rea, a \u00eenaintat p\u00e2na la mun\u021bii Balcani, ca s\u0103 a\u0219tepte oastea turceasc\u0103 condus\u0103 de Hasan Pa\u0219a care trecea mun\u021bii pentru a-l \u00eent\u00e2lni la Sofia pe sultan. Baba Novac a atacat aceast\u0103 oaste pun\u00e2ndu-l pe fug\u0103 pe Hasan \u0219i lu\u00e2nd c\u0103ru\u021bele \u0219i caii, armele \u0219i toat\u0103 comoara. Dup\u0103 aceast\u0103 victorie Baba Novac prime\u0219te cinstea voievodului care \u00eel are aproape de sine \u00een toate luptele. Astfel, \u00eel g\u0103sim al\u0103turi \u00een b\u0103t\u0103lia din 18\/28 octombrie 1599 la \u0218elimb\u0103r, unde nemaiav\u00e2nd r\u0103bdare s\u0103 a\u0219tepte tratativele \u00eencepute \u00eentre episcopul Malaspina, sol al cardinalului Andrei Bathory \u0219i Mihai, atac\u0103 prin surprindere, contribuind la victoria ob\u021binut\u0103 de Mihai. A fost descris \u00eemp\u0103ratului Rudolf al II-lea ca unul dintre cei mai aprecia\u021bi osta\u0219i.<\/p>\r\n<p>\u00cen anul 1600, Baba Novac este trimis de Mihai \u00een Banat, \u00een p\u0103r\u021bile Lipovei, unde este victorios \u00een mai multe lupte. Apoi \u00eel \u00eenso\u021be\u0219te \u00een Moldova, unde Mihai \u00eei \u00eencredin\u021base urm\u0103rirea lui Ieremia Movil\u0103. Baba Novac ocup\u0103 teritoriul Moldovei \u0219i instaleaz\u0103 o garnizoan\u0103 \u00een ora\u0219ul Ia\u0219i. \u00cen tot timpul campaniei, rapoartele comisarilor \u00eemp\u0103ratului Rudolf al II-lea ni-l arat\u0103 pe Baba Novac ca pe unul dintre cei mai aprecia\u021bi osta\u0219i. Urmeaz\u0103 cucerirea teritoriului p\u00e2n\u0103 la Cameni\u021ba \u0219i Hotin. A luptat al\u0103turi de Mihai Viteazul \u00een lupta de la Mir\u0103sl\u0103u, apoi \u00een 9-19 septembrie 1600 \u00een fruntea unui deta\u0219ament din apropiere de Ploie\u0219ti, la N\u0103ieni, reu\u0219ind s\u0103 \u00eent\u00e2rzie cu zece zile \u00eenaintarea polonezilor, lupt\u0103 apoi la S\u0103rata, N\u0103ieni, pe 20 octombrie la Bucov, pe Teleajen, ca la sf\u00e2r\u0219itul lunii noiembrie s\u0103 se afle la Curtea de Arge\u0219.<\/p>\r\n<p>La 5 februarie 1601, ora 10 a.m. Baba Novac a fost ars pe rug, dup\u0103 care trupul i-a fost tras \u00een \u021beap\u0103 \u0219i expus \u00een dreptul fortifica\u021biei ora\u0219ului. Baba Novac a fost arestat de <em>\u0218tefan Csaky<\/em>, unul dintre conduc\u0103torii grup\u0103rii nobiliare care urm\u0103rea r\u0103sturnarea situa\u021biei politice din Transilvania.<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=259'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"acolo unde lasa Mos Craciun cadourile"},"hints2":{"ro":"acolo unde lasa Mos Craciun cadourile"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0104"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0104","names":{"ro":"[MR] Liviu Rebreanu"},"location":"44.421633|26.147433","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0104","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:55:52+02:00","date_created":"2014-11-02T19:12:49+02:00","date_hidden":"2014-10-30T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FPDW","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p><strong>Liviu Rebreanu<\/strong> (n. 27 noiembrie 1885, T\u00e2rli\u0219ua, Bistri\u021ba-N\u0103s\u0103ud \u2013 d. 1 septembrie 1944, Valea Mare, Arge\u0219) a fost un prozator \u0219i dramaturg rom\u00e2n, membru al Academiei Rom\u00e2ne.<\/p>\r\n<p>Liviu Rebreanu s-a n\u0103scut la 27 noiembrie 1885 \u00een satul T\u00e2rli\u0219ua (din fostul comitat Solnoc D\u0103b\u00e2ca - azi jude\u021bul Bistri\u021ba-N\u0103s\u0103ud), fiind primul din cei 14 copii ai \u00eenv\u0103\u021b\u0103torului Vasile Rebreanu \u0219i ai Ludovic\u0103i (n\u0103scut\u0103 Diuganu). \u00cen tinere\u021be, mama sa (1865\/1945) era pasionat\u0103 de teatru, fiind considerat\u0103 \"prim\u0103 diletant\u0103\" pe scena Becleanului de ba\u0219tin\u0103. Ambii p\u0103rin\u021bi constituie modelele familiei Herdelea care apare \u00een <em>Ion<\/em>, <em>R\u0103scoala<\/em>, <em>Gorila<\/em>, etc.<\/p>\r\n<p>\u00cen anul 1889 familia Rebreanu s-a mutat \u00een comuna Maieru, pe valea Some\u0219ului. Potrivit afirma\u021biei scriitorului: <em>\u00cen Maieru am tr\u0103it cele mai frumoase \u0219i mai fericite zile ale vie\u021bii mele. P\u00e2n\u0103 ce, c\u00e2nd s\u0103 \u00eemplinesc zece ani, a trebuit s\u0103 merg la N\u0103s\u0103ud, la liceu.<\/em><\/p>\r\n<p>\u00cen scrierile sale de sertar, la \u00eenceput \u00een limba maghiar\u0103, \u0219i, apoi, \u00een limba rom\u00e2n\u0103, multe amintiri din copil\u0103rie aduc pe oamenii acestor locuri \u00een prim-plan. De\u0219i localizate \u00een imaginarul <em>Pripas<\/em> (identificat de cercet\u0103tori cu Prislopul \u00een care Rebreanu a locuit mai t\u00e2rziu), unele episoade din <em>Ion<\/em> au p\u0103strat cadrul toponimic \u0219i onomastic al Maierului (<em>Cuibul visurilor<\/em>, cum mai este intitulat \u00eentr-una din povestirile publicate de scriitor).<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=260'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"mic si verde"},"hints2":{"ro":"mic si verde"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0105"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0105","names":{"ro":"[MR] Delfinul"},"location":"44.443|26.1574","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0105","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":1.5,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:55:19+02:00","date_created":"2014-11-02T19:14:50+02:00","date_hidden":"2014-10-30T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FPDD","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p><strong>Delfinii<\/strong> sunt mamifere marine \u00eenrudite cu balenele \u0219i marsuinii (<em>Phocoena phocoena<\/em>). Exist\u0103 \u00een jur de 40 de specii de delfini \u00een 17 genuri diferite. Delfinii variaz\u0103 ca dimensiune de la 1,2 m \u0219i 40\u00a0kg (delfinii Maui), ajung\u00e2nd p\u00e2n\u0103 la 9,5 m \u0219i 10 tone (orca sau balena uciga\u0219\u0103).<\/p>\r\n<p>Delfinii sunt r\u0103sp\u00e2ndi\u021bi \u00een \u00eentreaga lume, \u00een special \u00een apele pu\u021bin ad\u00e2nci din zonele de coast\u0103. Sunt animale carnivore, hr\u0103nindu-se cu pe\u0219te \u0219i calmari. Familia Delphinidae este cea mai mare din ordinul Cetacea, fiind \u0219i relativ recent\u0103 .<\/p>\r\n<p>Denumirea provine din greaca veche \u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03af\u03c2 (delph\u00eds - delfin), cuv\u00e2nt \u00eenrudit cu \u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03cd\u03c2 - delphys (buric). Prin urmare, numele acestui animal poate fi interpretat ca \u201epe\u0219te cu buric\u201d.<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=261'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"radacina"},"hints2":{"ro":"radacina"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A59"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0106"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0106","names":{"ro":"[MR] Geo Post Office"},"location":"44.442933|26.13445","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0106","founds":0,"notfounds":0,"size":3,"size2":"regular","oxsize":3.8,"difficulty":1,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:55:40+02:00","date_created":"2014-11-02T19:16:51+02:00","date_hidden":"2014-10-26T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FGK9","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p>This is the first OFFICIAL \"<strong>Geo Post Office<\/strong>\" in Romania.<\/p>\r\n<p>You can send letters to other geocachers, anonymous, but signed <img style=\"height: 23px; width: 23px;\" title=\"cheeky\" src=\"http:\/\/www.geocaching.com\/static\/js\/CKEditor\/4.4.0\/plugins\/smiley\/images\/tongue_smile.png\" alt=\"cheeky\" \/><\/p>\r\n<p>The <strong>GeoPostman<\/strong> will make sure that the letters will be delivered.<\/p>\r\n<p><em>GeoStamps may also be exchanged...<\/em><\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=262'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"486"},"hints2":{"ro":"486"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70","A4"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0107"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0107","names":{"ro":"[MR] Casa memoriala George Bacovia"},"location":"44.39695|26.10115","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0107","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:54:56+02:00","date_created":"2014-11-02T19:18:23+02:00","date_hidden":"2014-10-26T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FG74","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p><strong>George Bacovia<\/strong> a fost un scriitor rom\u00e2n format la \u0219coala simbolismului literar francez. Este autorul unor volume de versuri \u0219i proz\u0103 scrise \u00een baza unei tehnici unice \u00een literatura rom\u00e2n\u0103, cu v\u0103dite influen\u021be din marii lirici moderni francezi pe care-i admira. La \u00eenceput v\u0103zut ca poet minor de critica literar\u0103, va cunoa\u0219te treptat o receptare favorabil\u0103, merg\u00e2nd p\u00e2n\u0103 la recunoa\u0219terea sa ca cel mai important poet simbolist rom\u00e2n \u0219i unul dintre cei mai importan\u021bi poe\u021bi din poezia rom\u00e2n\u0103 modern\u0103.<\/p>\r\n<p>ATENTIE! Puneti la loc cutia exact asa cum ati gasit-o!<\/p>\r\n<p>P.S.<br \/> As fi vrut sa fie de plumb, dar nu se magnetiza...<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=263'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"magnetic, fereastra pe partea cealalta"},"hints2":{"ro":"magnetic, fereastra pe partea cealalta"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0108"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0108","names":{"ro":"[MR] Garduri"},"location":"44.4206|26.054783","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0108","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":1.5,"terrain":2,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:55:35+02:00","date_created":"2014-11-02T19:19:23+02:00","date_hidden":"2014-10-26T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FG5K","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<p><span id=\"ctl00_ContentBody_LongDescription\">Sa fie oare cimitir sau baza militara? Sau poate ambele. Oricum, esti in conjurat din toate partile de ... garduri.<\/span><\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=264'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"magnetic"},"hints2":{"ro":"magnetic"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0109"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0109","names":{"ro":"[MR] Pandorf de Romania"},"location":"44.43465|25.956167","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0109","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:56:22+02:00","date_created":"2014-11-02T19:20:43+02:00","date_hidden":"2014-10-26T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FG4Z","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<p><span id=\"ctl00_ContentBody_LongDescription\">Romanii s-au chinuit sa copieze pe domnii nemti chiar si in materie de shopping. Daca vreti sa vedeti o replica autohtona a oraselului de \"retail\" austriac, haideti la coordonate!<\/span><\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=265'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"mereu verde"},"hints2":{"ro":"mereu verde"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR010A"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR010A","names":{"ro":"[MR] Poligrafiei"},"location":"44.482183|26.061383","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR010A","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":2,"terrain":3,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:56:39+02:00","date_created":"2014-11-02T19:22:10+02:00","date_hidden":"2014-10-19T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5F4JY","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<p><span id=\"ctl00_ContentBody_LongDescription\">Can we admire the world from above or from below? Or is it from between? Either way you can see a beautiful view of the surroundings.<\/span><\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=266'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{},"hints2":{},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A59"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR010B"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR010B","names":{"ro":"[MR] Patria Recunoscatoare"},"location":"44.488467|26.048033","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR010B","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":2,"terrain":2.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:56:27+02:00","date_created":"2014-11-02T19:23:23+02:00","date_hidden":"2014-10-19T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5F4HT","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<p><span id=\"ctl00_ContentBody_LongDescription\">Atunci cand patria este recunoscatoare eroilor si ridica in cinstea acestora un monument, tot ce ramane de facut este sa il cinstim si noi cu o geocutie.\u00a0<img src=\"http:\/\/www.opencaching.ro\/lib\/tinymce4\/plugins\/emoticons\/img\/smiley-smile.gif\" alt=\"\" \/><\/span><\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=267'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"cuib"},"hints2":{"ro":"cuib"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR010C"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR010C","names":{"ro":"[MR] Universitatea Bioterra"},"location":"44.4992|26.062267","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR010C","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:57:08+02:00","date_created":"2014-11-02T19:24:34+02:00","date_hidden":"2014-10-19T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5F4H3","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p><strong>UNIVERSITATEA BIOTERRA<\/strong> din Bucuresti este o institutie de invatamant superior privat de interes public parte a Sistemului National de Invatamant, in conformitate cu prevederile Legii de acreditare nr. 480\/2002.<br \/> Pe parcursul a 19 ani de activitate Universitatea Bioterra a reusit performanta de a-si crea propria personalitate si o solida pozitie in arealul invatamantului superior romanesc.<\/p>\r\n<p>Universitatea Bioterra prin structura si managementul folosit militeaza pentru un invatamant aplicativ, dinamic si programatic in concordanta cu cerintele Uniunii Europene.<\/p>\r\n<p>Este singura universitate din sistemul national de invatamant privat, care a avut curajul sa abordeze de la inceput, facultati si specializari in domeniul ingineriei aplicate. In acest context are in plus fata de celelalte universitati o baza materiala de exceptie cu laboratoare, spatii de cercetare si unitati de practica, dotate cu aparatura de inalta performanta la nivelul institutiilor de profil din Uniunea Europeana. Deasemenea, procesul de invatamant este mult mai complex, in care instruirea practica este elementul formativ de prima importanta.<\/p>\r\n<p><strong>UNIVERSITATEA BIOTERRA<\/strong> este prima si singura universitate cu specializari \"unicat\" in domeniile managementului agroturistic, politiei fitosanitare si zooveterinare, care ulterior au fost preluate si de universitati de stat, unde se afla in stadiul de autorizare provizorie.<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=268'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"la radacina"},"hints2":{"ro":"la radacina"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR010D"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR010D","names":{"ro":"[MR] Blocul Functionarilor BNR"},"location":"44.462217|26.081933","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR010D","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":1.5,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:54:37+02:00","date_created":"2014-11-02T19:25:56+02:00","date_hidden":"2014-10-18T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5F4FY","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p>Construit in 1935, dupa proiectul arhitectului Petre Antonescu, hotelul Triumf a fost ridicat pentru a fi locuit de functionarii Bancii Nationale a Romaniei. Hotelul este unul dintre cele mai valoroase active aflate in portofoliul RA-APPS.<\/p>\r\n<\/div>\r\n<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p>Situat in zona centrala a Capitalei - soseaua Pavel Kiseleff, Hotelul Triumf a fost construit in anul 1935, dupa proiectul arhitectului Petre Antonescu, in acest moment figurand pe lista monumentelor istorice a Ministerului Culturii si Cultelor. Incepand cu anul 1965, unitatea hoteliera intrat in circuitul turistic, sub coordonarea sectiei Relatii Externe a Comitetului Central al Partidului Comunist Roman.<br \/> Cu o suprafata de 18.000 de metri patrati si o gradina de 15.000 de metri patrati (inclusiv amprenta hotelului), Hotelul Triumf este structurat pe opt nivele si dispune de 98 de camere si apartamente si o gradina de vara cu 60 de locuri.<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=269'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"plan inclinat"},"hints2":{"ro":"plan inclinat"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR010E"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR010E","names":{"ro":"[MR] Bucharest City Tour"},"location":"44.475617|26.071317","type":"Other","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR010E","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2015-03-01T10:00:02+02:00","date_created":"2014-11-02T19:31:58+02:00","date_hidden":"2014-10-18T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":0.83,"trip_distance":16,"gc_code":"GC5F4F7","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p>Descopera principalele obiective turistice din Bucuresti !<br \/> Istorie, cultura si traditie intr-o singura calatorie.<\/p>\r\n<p>ONLY in romanian.<\/p>\r\n<p>English version will be available in the future<\/p>\r\n<\/div>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Descopera principalele obiective turistice din Bucuresti !<br \/> Istorie, cultura si traditie intr-o singura calatorie.<\/p>\r\n<p>ONLY in romanian.<\/p>\r\n<p>English version will be available in the future<\/p>\r\n<p><img src=\"http:\/\/www.opencaching.ro\/images\/uploads\/4FCD1A40-9F03-D6E2-EF25-765B9744A401.png\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"200\" align=\"right\" \/><\/p>\r\n<p>Linia turistica creata de RATB (compania de transport in comun din bucuresti) cu patru autobuze speciale, supraetajate, care circula pe traseul Piata Presei, Muzeul Satului, Arcul de Triumf, Piata Victoriei, Calea Victoriei, Palatul Parlamentului, Piata Unirii, Universitate, Piata Romana, Piata Victoriei, Piata Charles de Gaulle, Sos. Kiseleff si Piata Presei.<\/p>\r\n<p><strong>Tarife si orar:<\/strong><\/p>\r\n<p>25 lei pentru adult; 10 lei pentru copii cu v\u00e2rste cuprinse \u00eentre 7 \u2013 14 ani; Gratuit pentru copiii p\u00e2na la 7 ani.<\/p>\r\n<p>Validarea cardului este obligatorie la fiecare urcare \u00een vehicul.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p><img src=\"http:\/\/www.opencaching.ro\/images\/uploads\/01DEF9A1-F73C-31D3-BACB-035B842072F4.png\" alt=\"\" width=\"64\" height=\"64\" align=\"left\" hspace=\"5\" vspace=\"5\" \/> <strong>Achizitionare:<\/strong><br \/> Direct din autobuz<br \/> Cardul de calatorie are valabilitate 24 de ore de la prima validare.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Programul de functionare a liniei turistice este 10:00 \u2013 22:00.<br \/> Intervalul de succedare \u00eentre doua autobuze: aproximativ 15 minute.<br \/> Durata traseului: aproximativ 50 minute.<\/p>\r\n<p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong><span id=\"ctl00_ContentBody_LongDescription\">Autobusul turistic circula in perioada primavara-toamna. Data exacta cand incepe sa functioneze, respectiv inceteaza sa mai functioneze, este decisa de RATB.<br \/> Pe 1 noiembrie 2014 autotusul a incetat sa mai circule.<\/span><\/strong><\/span><\/p>\r\n<p><span id=\"ctl00_ContentBody_LongDescription\"><strong>Descarca cartusul <a href=\"http:\/\/www.wherigo.com\/cartridge\/details.aspx?CGUID=a027828a-4ddf-4aad-a29d-16eb98174f85\" target=\"_blank\">AICI<\/a><\/strong><\/span><\/p>\r\n<p>X<\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=270'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"plan inclinat"},"hints2":{"ro":"plan inclinat"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A70","A3","A73"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rumunia","state":null,"protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR010F"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR010F","names":{"ro":"[MR] The big Bucharest cache"},"location":"44.4827|26.068367","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR010F","founds":0,"notfounds":0,"size":3,"size2":"regular","oxsize":3.8,"difficulty":2,"terrain":3,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:57:02+02:00","date_created":"2014-11-02T19:43:40+02:00","date_hidden":"2014-10-18T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5F4E4","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<p>Sa ascunzi o cutie mare in Bucuresti este o provocare, dar dupa o plimbare prin oras am gasit acest loc. Ce m-a facut sa ma opresc si sa pun o geocutie aici? Poate nu e cel mai frumos loc din Bucuresti, sau cel mai curat, dar in apropiere e un restaurant unde se serveste mancare delicioasa. Cine spune ca nu poti combina geocaching cu o masa buna?<\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=271'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"acoperis"},"hints2":{"ro":"acoperis"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0110"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0110","names":{"ro":"[MR] Casa de Targovet"},"location":"44.466833|26.034","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0110","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":1.5,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:54:50+02:00","date_created":"2014-11-02T19:44:58+02:00","date_hidden":"2014-10-15T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5EZ7V","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p><strong>T\u00c2RGOV\u00c9\u0162, -E\u00c1\u0162\u0102,<\/strong> <em>t\u00e2rgove\u0163i, -e,<\/em> s.m. \u015fi f. (Ast\u0103zi fam.) Persoan\u0103 care locuie\u015fte \u00eentr-un t\u00e2rg; or\u0103\u015fean, citadin.<\/p>\r\n<p>Etimologie: Din slav\u0103: <em>tr\u016dgov\u012dc\u012d<\/em>; din bulgar\u0103: <em>t\u0103rgovec<\/em>.<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=272'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"magnetic"},"hints2":{"ro":"magnetic"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0111"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0111","names":{"ro":"[MR] Bustul lui Dimitrie Bolintineanu"},"location":"44.40955|26.069067","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0111","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":2,"terrain":2.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:54:43+02:00","date_created":"2014-11-02T19:46:53+02:00","date_hidden":"2014-10-12T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5EZ7G","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p><strong>Bustul lui Dimitrie Bolintineanu<\/strong> este opera sculptorului rom\u00e2n Mac Constantinescu (1900 - 1979) \u0219i a fost dezvelit \u00een anul 1970.<\/p>\r\n<p>Bustul este realizat din bronz \u0219i este a\u0219ezat pe un soclu de beton placat cu travertin.<\/p>\r\n<p>Dimitrie Bolintineanu (1819 - 1872) a fost de origine arom\u00e2n\u0103 \u0219i s-a n\u0103scut \u00een satul Bolintinul din Vale, jude\u021bul Ilfov. A fost un poet rom\u00e2n, om politic, diplomat, participant la Revolu\u021bia de la 1848. A murit la Bucure\u0219ti \u00een 20 august 1872.<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=273'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"nu cumpara bilet"},"hints2":{"ro":"nu cumpara bilet"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0112"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0112","names":{"ro":"[MR] Ansamblul Sucursala Ford"},"location":"44.464|26.101583","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0112","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":1.5,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-03T15:59:35+02:00","date_created":"2014-11-02T19:49:34+02:00","date_hidden":"2014-10-11T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5EZ8P","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<p><strong><img style=\"float: left;\" src=\"http:\/\/www.opencaching.ro\/images\/uploads\/415DD7E6-39E2-B83D-D38E-8D7E1536E78A.jpg\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"152\" \/>\u00cenceputurile<\/strong><br \/> Ford Motor Company, fondat\u0103 \u00een 1903, \u015fi-a \u00eenceput rela\u0163iile cu Rom\u00e2nia \u00een anul 1928, atunci c\u00e2nd Andrei Popovici, secretarul Lega\u0163iei Rom\u00e2ne la Washington, \u00eei decerneaz\u0103 lui Henry Ford un \u00eenalt ordin al Casei Regale ca \u201cbinef\u0103c\u0103tor al omenirii, pentru dezvoltarea industriei, a rela\u0163iilor sociale \u015fi interna\u0163ionale\u201d.<br \/> \u00cen 1931, Ford deschide o firm\u0103 de v\u00e2nz\u0103ri \u00een Rom\u00e2nia, iar un an mai t\u00e2rziu, \u00een 1932, Guvernul Rom\u00e2niei comunic\u0103 filialei Ford din Anglia (care patrona firma din Rom\u00e2nia) disponibilitatea de a deschide la Bucure\u015fti o linie de asamblare.<br \/> <br \/> Astfel, ca urmare a acestei invita\u0163ii, \u00een 1935, Ford a achizi\u0163ionat un teren \u00een cartierul bucure\u015ftean Floreasca, unde a construit o uzin\u0103 modern\u0103, dotat\u0103 cu prima linie de montaj opera\u0163ional\u0103 din Europa de Est, \u015fi peste 100 de muncitori, care putea ansambla anual 2.500 de automobile \u015fi camioane.<br \/> <br \/> <img style=\"float: right; height: 306px; margin: 5px; width: 200px;\" src=\"http:\/\/www.opencaching.ro\/images\/uploads\/AAFD5AD6-CAF7-422F-72CF-E6226CFD0525.jpg\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"306\" \/>Ford Rom\u00e2nia organiza cursuri de specializare pentru inginerii s\u0103i. Astfel se urm\u0103rea ca piesele s\u0103 fie fabricate \u015fi montate \u00een intregime \u00een fabrica din Floreasca sub stricta observa\u0163ie a speciali\u015ftilor. Preg\u0103tirile pentru acest pas important au \u00eenceput din 1939 c\u00e2nd mostre de tapi\u0163erie, acumulatori, \u015furuburi, vopsea \u015fi alte repere, fabricate \u00een Rom\u00e2nia, fuseser\u0103 trimise la Detroit spre examinare \u015fi sosiser\u0103 \u00eenapoi cu observa\u0163iile corespunz\u0103toare; sub acest aspect, investi\u0163iile Ford se ridicau la zeci de milioane de lei. R\u0103sp\u00e2ndirea automobilelor Ford pe glob s-a datorat fiabilit\u0103\u0163ii, pre\u0163ului \u015fi, nu \u00een ultimul r\u00e2nd, versatilit\u0103\u0163ii extraordinare. Astfel, modelul Ford A putea fi u\u015for adaptat pentru rularea pe z\u0103pad\u0103, iar camioanele Ford puteau deservi brig\u0103zile de pompieri prin adaptarea unei sc\u0103ri ac\u0163ionate hidraulic.<\/p>\r\n<p><br \/> Cel de-al Doilea R\u0103zboi Mondial<br \/> Cel de-al doilea r\u0103zboi mondial a afectat \u00eens\u0103 opera\u0163iunile din Rom\u00e2nia, iar \u00een 1940 a devenit evident\u0103 lipsa de lichidit\u0103\u0163i pentru importul de vehicule \u015fi piese de schimb din SUA. Astfel, \u00een primul trimestru al anului 1940, Ford Rom\u00e2nia a v\u00e2ndut toate automobilele pe care le avea \u00een stoc, iar mai t\u00e2rziu a fost epuizat \u015fi stocul de camioane. \u00cen martie 1940, nu au mai existat alte importuri din SUA, iar fabrica a \u00eenceput s\u0103 execute exclusiv comenzi ale armatei rom\u00e2ne, care de\u0163inea un parc considerabil de camioane Ford V8 4x4. Odat\u0103 intrat\u0103 \u00een sfera de influen\u0163\u0103 a Germaniei, importurile Rom\u00e2niei din SUA \u015fi Marea Britanie au \u00eencetat, iar prin instalarea austriacului Wachner la conducerea fabricii, aceasta era practic condus\u0103 de filiala din K\u00f6ln. Astfel, fabrica din Floreasca onora cererile armatei germane \u015fi rom\u00e2ne \u015fi oferea unit\u0103\u0163i mobile de repara\u0163ii pe front.<br \/> <br \/> \u00cen august 1944, Guvernul Rom\u00e2niei clasifica fabrica Ford Rom\u00e2nia ca fiind \u201cutilaje \u015fi construc\u0163ii abandonate de inamic\u201d \u015fi este inclus\u0103 sub control militar. Aceasta continu\u0103 s\u0103 se ocupe cu repararea vehiculelor de\u0163inute de armata rom\u00e2n\u0103 \u015fi cea rus\u0103, cu mari pierderi \u00eens\u0103, datorit\u0103 gratuit\u0103\u0163ii oferite armatei ruse ca desp\u0103gubiri de r\u0103zboi.<br \/> <br \/> Odat\u0103 cu \u00eencetarea r\u0103zboiului, directorii filialei Ford din Marea Britanie au \u00eencercat s\u0103 reia leg\u0103turile cu Ford Rom\u00e2nia, dar instaurarea comunismului \u015fi deprecierea monedei na\u0163ionale au dus la suspendarea activit\u0103\u0163ilor \u00een septembrie 1946.<br \/> <br \/> Perioada postbelic\u0103<br \/> Abia \u00een 1966, Ford a \u00eencercat s\u0103 revin\u0103 \u00een Rom\u00e2nia prin filiala din Germania, transmi\u0163\u00e2nd o propunere de joint-venture Guvernului Rom\u00e2niei. \u00censu\u015fi Henry Ford sose\u015fte la Bucure\u015fti pentru negocierea acestui proiect. \u00centre timp, profilul uzinei Ford din Rom\u00e2nia fusese schimbat \u00een aparatur\u0103 de automatiz\u0103ri, aici func\u0163ion\u00e2nd firma Automatica \u015fi fiind construite noi hale. Din fericire, hala \u00een care s-au ansamblat autoturisme Ford a supravie\u0163uit p\u00e2n\u0103 \u00een zilele noastre. Propunerea Ford prevedea acordarea de asisten\u0163\u0103 pe o perioad\u0103 de zece ani, timp \u00een care trebuia ref\u0103cut\u0103 industria rom\u00e2neasc\u0103 de automobile, \u00eens\u0103 ea nu s-a materializat.\" Sursa <a href=\"http:\/\/www.ford.ro\/Despre\/Informatiidesprecompanie\/IstoriaFord\" target=\"_blank\">http:\/\/www.ford.ro\/Despre\/Informatiidesprecompanie\/IstoriaFord<\/a><\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=274'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"in dreapta portii de lemn, sub gard"},"hints2":{"ro":"in dreapta portii de lemn, sub gard"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0113"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0113","names":{"ro":"[MR] Podul Parintelui Nifon"},"location":"44.474633|26.310267","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0113","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":2,"terrain":2.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:56:33+02:00","date_created":"2014-11-02T20:35:47+02:00","date_hidden":"2014-10-05T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FCC8","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<h3>Varianta pentru cei religiosi:<\/h3>\r\n<p>Pe domeniu Manastirii Pasarea, exista un pod metalic peste lac, care leaga Manastirea de troita cu hramul Sfintei Treimi, sfintita in anul 1996. Podul a fost ridicat in anul 1981 cu ajutorul si pe cheltuiala parintelui Nifon B\u0103rbierul. \u00cen 1991 a fost \u00eenfiin\u0163at\u0103 bolni\u0163a prin str\u0103dania maicii Mina Marta, iar \u00een 1995 un seminar monahal.<\/p>\r\n<h3>Pentru cei mai putin religiosi:<\/h3>\r\n<p>Se zvoneste ca intr-o zi, cand calugaritele de la Manastirea Pasarea s-au dus la Parintele Daniel, pe atunci Episcop, acestea i s-au adresat zicand:<br \/> \"Parinte ai grija si de Pasarica noastra!\"<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=275'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"magnetic"},"hints2":{"ro":"magnetic"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A28","A59"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0114"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0114","names":{"ro":"[MR] Manastirea Cernica"},"location":"44.4363|26.258767","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0114","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":1.5,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:55:58+02:00","date_created":"2014-11-02T20:37:46+02:00","date_hidden":"2014-10-05T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FCBK","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p><strong>M\u0103n\u0103stirea Cernica<\/strong> este o m\u0103n\u0103stire din Rom\u00e2nia situat\u0103 \u00een ora\u0219ul Pantelimon, jude\u021bul Ilfov, \u00een apropiere de limita cu comuna Cernica, Ilfov.<\/p>\r\n<p>A fost ridicat\u0103 \u00een anul 1608 \u00een timpul domniei lui Radu \u0218erban \u0219i a fost ctitorit\u0103 de marele vornic al lui Mihai Viteazul, Cernica \u0218tirbei \u0219i de so\u021bia sa, Chiajna. Complexul monahal de la Cernica a reprezentat o adev\u0103rat\u0103 \u0219coal\u0103 de educa\u021bie monastic\u0103. \u00cen cadrul m\u0103n\u0103stirii s-au construit trei biserici \u0219i trei paraclise.<\/p>\r\n<p>Biserica Mare, cu hramul Sf. Nicolae, a fost avariat\u0103 la cutremurul din 1802 \u0219i reparat\u0103 \u00een anii 1809-1815 de arhimandritul Timotei. O repara\u021bie capital\u0103 s-a f\u0103cut \u00een anul 1925 dup\u0103 ce \u00een urma unui cutremur \u00een anul 1838 o turl\u0103 s-a d\u0103r\u00e2mat iar \u00een 1923 a ars.<\/p>\r\n<p>Biserica cu hramul Sf. Gheorghe a fost construit\u0103 \u00een secolul al XVIII-lea de Dan Bra\u0219oveanu. \u00cen anii 1962-1964 este ref\u0103cut\u0103 complet iar dup\u0103 stric\u0103ciunile cutremurului din 4 martie 1977 este reconsolidat\u0103.<br \/> \u00cen 1804, \u00een cimitirul m\u0103n\u0103stirii, arhimandritul Gheorghe construie\u0219te bisericu\u021ba Sf. Laz\u0103r.<\/p>\r\n<p>Cele trei paraclise ale m\u0103n\u0103stirii sunt: \"Adormirea Maicii Domnului\" construit \u00een 1790, \"Sf. Ioan\" construit \u00een 1842 \u0219i \"Intrarea \u00een biseric\u0103\".<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=276'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"daruri pentru suflet"},"hints2":{"ro":"daruri pentru suflet"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70","A73"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0115"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0115","names":{"ro":"[MR] verede spre lacul Cernica"},"location":"44.4312|26.253717","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0115","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:57:19+02:00","date_created":"2014-11-02T20:48:42+02:00","date_hidden":"2014-10-05T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FCB8","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<p>Daca vrei sa iei o pauza de la trafic si zgomot, vin-o si relaxeaza-te aici.<\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=277'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"scorbura"},"hints2":{"ro":"scorbura"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A70","A20"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0116"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0116","names":{"ro":"[MR] Mormantul lui Iorgu Cosma"},"location":"44.4322|26.25655","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0116","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T20:51:54+02:00","date_created":"2014-11-02T20:50:53+02:00","date_hidden":"2014-10-05T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FCAY","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div><img style=\"float: left;\" src=\"http:\/\/www.opencaching.ro\/images\/uploads\/8CBF3BEB-ADB6-595B-BD32-DF366FF48014.jpg\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"272\" \/>Eroul de la Rahova, Grivi\u0163a \u015fi Plevna, Gherasim (Iorgu) Cosma, s-a n\u0103scut \u00een comuna Ru\u015fev\u0103\u0163ul, jude\u0163ul Buz\u0103u, \u00een anul 1847, din p\u0103rin\u0163i binecredincio\u015fi \u015fi cinstitori de Dumnezeu, Iorgu Dimitrie \u015fi Ioana Cosma, care se ocupau de cultivarea p\u0103m\u00e2ntului (\u0163\u0103rani plugari).<\/div>\r\n<div>\u00a0<\/div>\r\n<div>A fost recrutat \u00een armat\u0103 \u00een anul 1870 \u00een Batalionul II de V\u00e2n\u0103tori, din \u0163inutul Prahovei. Dup\u0103 ce \u015fi-a \u00eendeplinit stagiul militar, a avut mai \u00eent\u00e2i slujba de <em>picher<\/em> \u00een localitatea <em>C\u00e2mpul<\/em>, jude\u0163ul Buz\u0103u, unde s-a \u015fi c\u0103s\u0103torit. Dup\u0103 un an, a fost \u00eencadrat ca <em>brigadier<\/em> la p\u0103durile statului din plaiul Sl\u0103nic, fiind numit \u00een anii urm\u0103tori subcomisar \u00een ora\u015ful Buz\u0103u \u015fi apoi activ\u00e2nd ca medic-chirurg la spitalul jude\u0163ean din aceea\u015fi localitate.<\/div>\r\n<div>\u00a0<\/div>\r\n<div>Declan\u015f\u00e2ndu-se r\u0103zboiul cu turcii, \u00een anul 1877, s-a \u00eenrolat sub drapel \u00een batalionul de v\u00e2n\u0103tori. C\u00e2nd a plecat de-acas\u0103, men\u0163iona gazetarul P. Macri de la ziarul <em>Universul<\/em> din 12\/18 mai 1902, a str\u00e2ns \u00een bra\u0163ele sale pe b\u0103tr\u00e2na mam\u0103 care pl\u00e2ngea \u015fi i-a zis: <em>M\u0103 duc, m\u0103 duc, mam\u0103, s\u0103-mi fac datoria c\u0103tre \u0163ar\u0103, s\u0103 lupt pentru neam \u015fi lege. De-o fi s\u0103 mor, s\u0103 nu m\u0103 pl\u00e2ngi, c\u0103 acei care cad \u00een b\u0103t\u0103lie ap\u0103r\u00e2nd mo\u015fia str\u0103mo\u015feasc\u0103 \u015fi pe fra\u0163ii lor se duc \u00een Ceruri.\u00a0<\/em><\/div>\r\n<div>\u00a0<\/div>\r\n<div>A luptat \u00een Bulgaria, unde la \u00eent\u00e2iul atac de la Grivi\u0163a n-au supravie\u0163uit dec\u00e2t el \u015fi al\u0163i patru solda\u0163i, to\u0163i ceilal\u0163i fiind omor\u00e2\u0163i de focurile n\u0103prasnice venite din partea inamicului. Curajul nu\u00a0<\/div>\r\n<div>l-a p\u0103r\u0103sit \u00eens\u0103 pe acest erou, \u00eentruc\u00e2t, venind \u015fi alte trupe \u00een ajutor, a mers victorios \u00een toate luptele, at\u00e2t la Rahova \u015fi Grivi\u0163a, c\u00e2t \u015fi la Plevna, unde s-a pus cap\u0103t r\u0103zboiului.<\/div>\r\n<div>\u00a0<\/div>\r\n<div>Av\u00e2nd credin\u0163a puternic\u0103 c\u0103 Dumnezeu \u00eel va ajuta s\u0103 biruiasc\u0103 vr\u0103jma\u015fii, cu devotamentul ar\u0103tat fa\u0163\u0103 de Tron \u015fi \u0162ar\u0103, Gherasim (Iorgu) Cosma a fost, de\u015fi \u00een zilele noastre este pu\u0163in cunoscut, unul dintre eroii neamului nostru. R\u0103nit \u00een acele lupte cr\u00e2ncene, a fost decorat pentru curajul s\u0103u cu <em>Steaua Rom\u00e2n\u0103, Virtutea Militar\u0103<\/em> \u015fi <em>Crucea Trecerii Dun\u0103rii<\/em>, iar din partea armatei ruse a primit decora\u0163ia <em>\u201eSf\u00e2ntul Gheorghe\u201c<\/em> \u015fi alte dou\u0103 distinc\u0163ii de merit. \u00cen anul 1878, dup\u0103 terminarea r\u0103zboiului, s-a re\u00eentors \u00een satul s\u0103u, unde s-a ocupat de gospod\u0103ria casei, iar la scurt timp so\u0163ia sa a trecut la cele ve\u015fnice. Evenimentele din ultima parte a vie\u0163ii l-au apropiat mai mult de Dumnezeu, astfel c\u0103 \u00een anul 1884 a intrat \u00een cinul monahal la M\u0103n\u0103stirea <em>Ciolanu<\/em>, primind numele Gherasim, unde a slujit p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul vie\u0163ii, ca monah autentic, Biserica M\u00e2ntuitorului Hristos, din starea smerit\u0103 a unui ascult\u0103tor de r\u00e2nd.\u00a0<\/div>\r\n<div>\u00a0<\/div>\r\n<div>\u00cen m\u0103n\u0103stire era cel mai evlavios \u015fi r\u00e2vnitor dintre c\u0103lug\u0103ri, astfel c\u0103, la miezul nop\u0163ii, c\u00e2nd suna clopotul pentru Utrenie, se afla \u00eentotdeauna aproape de u\u015fa bisericii, a\u015ftept\u00e2nd slujba <em>Miezonopticii<\/em>. Gherasim (Iorgu) Cosma p\u0103stra la g\u00e2t o cruciuli\u0163\u0103 mic\u0103, d\u0103ruit\u0103 de mama sa \u00een vremea copil\u0103riei. Aceast\u0103 cruce a purtat-o \u015fi \u00een timpul r\u0103zboiului, m\u0103rturisind adeseori prietenilor \u015fi apoi fra\u0163ilor monahi c\u0103 a crezut \u00een puterea ei \u015fi astfel a biruit \u00een cr\u00e2ncenele lupte de la Rahova, Grivi\u0163a \u015fi Plevna, unde numeroasele tunuri turce\u015fti au v\u0103rsat <em>lave de foc<\/em> asupra armatei cre\u015ftine, din care f\u0103cea \u015fi el parte.<\/div>\r\n<div>\u00a0<\/div>\r\n<div>La \u00eemplinirea a 25 de ani de la terminarea R\u0103zboiului de independen\u0163\u0103, fiind monah la M\u0103n\u0103stirea <em>Ciolanu<\/em>, a cerut voie stare\u0163ului m\u0103n\u0103stirii \u00een care vie\u0163uia s\u0103 mearg\u0103 la Bucure\u015fti. \u015etiindu-l s\u0103rac, stare\u0163ul \u015fi-a \u00eenchipuit c\u0103 pe drum, de nevoie pentru hran\u0103 \u015fi ad\u0103post, va cer\u015fi, motiv pentru care nu i-a \u00eeng\u0103duit s\u0103 plece.<\/div>\r\n<div>\u00a0<\/div>\r\n<div>G\u00e2ndindu-se c\u0103 la Bucure\u015fti va \u00eent\u00e2lni confra\u0163ii de arme \u015fi fiind \u00eensufle\u0163it de patriotismul \u015fi amintirea str\u0103lucitelor victorii petrecute cu un sfert de veac \u00eenainte, a plecat de la <em>Ciolanu<\/em> pe jos, p\u00e2n\u0103 \u00een gara <em>Buz\u0103u<\/em>. Acolo, ar\u0103t\u00e2ndu-\u015fi decora\u0163iile, a cerut \u015fefului de sta\u0163ie un bilet de c\u0103l\u0103torie gratuit p\u00e2n\u0103 la Bucure\u015fti. R\u0103spunsul acestuia la solicitarea monahului a fost: <em>N-am aceast\u0103 \u00eemputernicire, dar f\u0103 o peti\u0163ie directorului general al CFR.<\/em> A scris-o, \u015fi-n scurt\u0103 vreme a primit r\u0103spuns negativ. Surprins, a plecat pe jos (mai era vreme), ajung\u00e2nd chiar pe 10 mai, \u00een ziua defil\u0103rii.\u00a0<\/div>\r\n<div>\u00a0<\/div>\r\n<div>La 10 mai 1902, a luat parte al\u0103turi de al\u0163i veterani la defilarea prilejuit\u0103 de jubileul a 25 de ani de la proclamarea Independen\u0163ei Statului Rom\u00e2n. Fiind obosit din cauza distan\u0163ei parcurse pe jos de la Buz\u0103u la Bucure\u015fti \u015fi grav afectat de ploaia \u00eent\u00e2mplat\u0103 \u00een timpul c\u0103l\u0103toriei, \u00een ziua de 11 mai a anului 1902 a trecut la Domnul, \u00een timp ce se afla internat (de urgen\u0163\u0103) la <em>Ospiciul comunal<\/em> de pe Cheiul D\u00e2mbovi\u0163ei. Trupul s\u0103u a fost ridicat de c\u0103tre filantropul Luigi Cazzavilan, directorul fondator al ziarului Universul, \u015fi \u00eenmorm\u00e2ntat la M\u0103n\u0103stirea Cernica. Zece ani mai t\u00e2rziu, prin bun\u0103voin\u0163a aceleia\u015fi persoane, i s-a ridicat un monument comemorativ care str\u0103juie\u015fte \u015fi ast\u0103zi morm\u00e2ntul pe care st\u0103 scris: <em>Eroului Iorgu Cosma - Plevna, Vidin, Sm\u00e2rdan, Nicopoli, Grivi\u0163a, Rahova.<\/em><\/div>\r\n<div>\u00a0<\/div>\r\n<div>Mul\u0163umiri p\u0103rintelui protosinghel Ignatie Grecu, secretarul M\u0103n\u0103stirii <em>Cernica,<\/em> pentru trimiterea unor materiale (fotocopii) ale articolelor ap\u0103rute \u00een presa vremii despre monahul Gherasim.<\/div>\r\n<div>Am folosit date publicate ini\u0163ial \u00een ziarul <em>Universul literar<\/em>, \u00een revista <em>Biserica Ortodox\u0103 Rom\u00e2n\u0103<\/em> (\u201eMonahul Gherasim-Iorgu Cosma, lupt\u0103tor \u00een R\u0103zboiul neat\u00e2rn\u0103rii\u201c, de drd. Alexandru M. Ioni\u0163\u0103) \u015fi \u00een articolul d-lui Dumitru Negoi\u0163\u0103, \u201eIorgu Cosma - Eroul na\u0163ional din comuna Ru\u015fav\u0103\u0163u\u201c.<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=278'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"partea dreapta, jos"},"hints2":{"ro":"partea dreapta, jos"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70","A73","A20"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0117"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0117","names":{"ro":"[MR] Teatrul Masca vechi"},"location":"44.48565|26.039567","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0117","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":2,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T23:18:25+02:00","date_created":"2014-11-02T20:59:15+02:00","date_hidden":"2014-10-19T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":null,"owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"entry\">\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Teatrul Masca, infiintat in 24 mai 1990, este singurul teatru de gest, pantomima si expresie corporala din Romania. Avand o trupa tanara de actori profesionisti, Teatrul Masca este condus de actorul si regizorul MIHAI MALAIMARE, doctor in teoria teatrului, absolvent al Universitatii de Arta Teatrala si Cinematografica Bucuresti sectiile actorie si regie de teatru, elev al lui Jean Lecoq, laureat a numeorse festivaluri, atat in tara, cat si peste hotare, deputat in Parlamentul Romaniei din anul 2000.<\/p>\r\n<p>In cei 23 ani de la infiintare Teatrul Masca si-a capatat o reputatie prestigioasa atat in tara, cat si in multele turnee peste hotare Franta, Germania, Austria, Ungaria, Cehia, Slovacia, USA, Luxemburg, Belgia, Bulgaria, Danemarca, Turcia, Albania, Macedonia.<\/p>\r\n<p>Teatrul Masca a fost prezent la Festivalul International de Teatru de la Cairo doi ani la rand in 1991 si 1992 cand a prezentat Clovnii, Medievale si Mantaua respectiv A murit moartea, mai! pentru care directorul trupei Mihai Malaimare a primit Premiul pentru cel mai bun actor.<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">In perioada care a trecut de atunci Masca s-a dezvoltat in doua directii:<\/p>\r\n<p>- prima este cea a teatrului de strada (unda paleta de spectacole pleaca de la Clovni, commedia dell arte, teatru medieval, marionete mari, living statues etc.) avand actori cu mijloce de expresie foarte diverse: clovnerie, jonglerie, instrumente, step, pantomima, living statues, manuire marionete mari de 2 m, dans, cantat live, acrobatie etc.<\/p>\r\n<p>- a doua este cea a spectacolelor de interior cu scenariu elaborat, inspirat de mari autori (N.V.Gogol, G.G. Marquez, E. Briusov, J.L.Borjes) apropiindu-se mult ca stil de genul de teatru-dans, f\u0103r\u0103 cuvinte sau cu un minim de dialog, actorul fiind pilonul central al spectacolelor, depozitarul unic al misterului teatral.<\/p>\r\n<p>Premii:<\/p>\r\n<p>1992 \u2013 Premiul pentru cel mai bun actor in rol principal,Mihai Malaimare, in piesa \u201c<em>A MURIT MOARTEA, MAI!<\/em>\u201d \u2013 Egipt<\/p>\r\n<p>2004 \u2013 Festivalul de teatru de la Plovdiv, Bulgaria \u2013 Premiul Special al Juriului pentru spectacolul \u201c<em>INTRUSA<\/em>\u201d<br \/> 2004 \u2013 Festivalul de teatru de la Piatra Neamt \u2013 Marele premiu al festivalului pentru spectacolul <em>\u201cINTRUSA<\/em>\u201c<br \/> 2002 \u2013 Ordinul na\u021bional Serviciul Credincios in grad de Cavaler, Mihai Malaimare<br \/> 2005 \u2013 Premiul Uniunii Compozitorilor \u015fi Muzicologilor din Rom\u00e2nia\u00a0 pentru muzica din <em>OGLINDA<\/em>, compusa de Paul Urmuzescu<\/p>\r\n<p>2010 \u2013 Premiul pentru Performanta in Management , Mihai Malaimare<br \/> 2012 \u2013 Festivalul International Studentesc de Teatru,\u00a0 Film si Fotografie \u201eHyperion Stud Fest 2012\u201d, premiul pentru cel mai bun spectacol si\u00a0 premiul pentru cel mai bun rol principal ( Sebastian Ghita ) pentru spectacolul <em>Canarul Albastru<\/em><\/p>\r\n<p>2013 \u2013 Gala Premiilor Uniter\u00a0 BRITISH COUNCIL Rom\u00e2nia, premiu special pentru \u201ccuraj, ini\u021biativ\u0103 \u0219i talent\u201d lui Mihai Malaimare<\/p>\r\n<\/div>\r\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=279'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"magnetic"},"hints2":{"ro":"magnetic"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68","A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0118"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0118","names":{"ro":"[MR] Bufetul de la sosea"},"location":"44.4587|26.082617","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0118","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":3,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T21:01:26+02:00","date_created":"2014-11-02T21:01:26+02:00","date_hidden":"2014-10-19T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":null,"owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<p><strong>Bufetul din \u0218oseaua Kiseleff<\/strong> (nume ini\u021bial <strong>Bufetul<\/strong>) este o cas\u0103 din Bucure\u0219ti, Sectorul 1, \u0218oseaua Kiseleff construit\u0103 \u00een stil rom\u00e2nesc, art nouveau, fiind un proiect pentru expozi\u021bia de la Paris din 1889, realizat de arhitectul Ion Mincu. A fost construit\u0103 \u00een 1892 \u0219i din ini\u021biativa lui Petre P. Carp, atunci ministru al lucr\u0103rilor publice, a fost dat\u0103 \u00een folosin\u021b\u0103 ca restaurant. \u00cen anii ce au urmat, cl\u0103direa a fost extins\u0103 ad\u0103ug\u00e2ndu-i-se elemente \u00een spiritul concep\u021biei originale. Din anul 2003 construc\u021bia g\u0103zduie\u0219te un luxos restaurant, Restaurantul Doina. Construc\u021bia este clasat\u0103 ca monument de arhitectur\u0103.<\/p>\r\n<p>Numit \u0219i <em>C\u00e2rciuma rom\u00e2neasc\u0103<\/em>, <em>Bufetul<\/em> este asem\u0103n\u0103tor ca stil cu o alt\u0103 construc\u021bie realizat\u0103 de Ion Mincu, Casa Lahovari. Nota general\u0103 a casei este aceea de arhitectur\u0103 \"picturesque\", \u00een sens britanic. Sursa de inspira\u021bie a arhitectului \u00een realizarea construc\u021biei sunt casele rom\u00e2ne\u0219ti cu pridvor \u0219i scar\u0103 interioar\u0103, scara fiind protejat\u0103 de o poal\u0103 l\u0103sat\u0103 a acoperi\u0219ului.<\/p>\r\n<p>Av\u00e2nd o volumetrie energic\u0103 \u0219i puternic articulat\u0103, casa este format\u0103 din dou\u0103 volume diferite, asemenea caselor din zona de deal a Rom\u00e2niei, primul format din subsol, parter \u0219i etaj, iar al doilea format doar din parter. Elementul dominant al casei este foi\u0219orul format din arce \u00een acolad\u0103 fr\u00e2nt\u0103, sprijinite pe coloane din lemn cioplit. Timpanul arcelor este modelat cu elemente de ceramic\u0103 multicolor\u0103, o decora\u021bie floral\u0103 \u00een relief, specific\u0103 epocii br\u00e2ncovene\u0219ti. Deasupra antablamentului, format din faian\u021b\u0103 colorat\u0103, o friz\u0103 cu \u00eensemne de podgorii \u0219i o corni\u0219\u0103 decorat\u0103 cu arce \u0219i frunze, toate acestea inspirate din arhitectura clasic\u0103 \u0219i br\u00e2ncoveneasc\u0103, a fost amplasat\u0103 o strea\u0219in\u0103 proeminent\u0103.<\/p>\r\n<p>Linia original\u0103 a construc\u021biei care imprim\u0103 casei vigoare \u0219i verv\u0103 este rezultat\u0103 din jocul de volume \u0219i de acoperi\u0219uri, br\u00e2ie, butoni sm\u0103l\u021bui\u021bi, reu\u0219ind prin acestea s\u0103 reediteze arhitectura popular\u0103 rom\u00e2neasc\u0103.<\/p>\r\n<p>La construire s-au folosit materiale precum: c\u0103ramid\u0103, diverse tencuieli, decora\u021bii din ceramic\u0103 smal\u021buit\u0103 multicolor\u0103, lemn, \u021bigl\u0103 sm\u0103l\u021buit\u0103, iar ca tehnici de zid\u0103rie s-au folosit plan\u0219ee \u0219i \u0219arpante din lemn, zid\u0103rie portant\u0103, st\u00e2lpi din lemn.<\/p>\r\n<p>\u00cen prezent restaurantul Doina este \u00eemp\u0103r\u021bit \u00een mai multe spa\u021bii cu nume simbolice, amintind de creatorul casei \u0219i de arhitectura \u00een care este construit\u0103 aceasta: Salonul \u201eIon Mincu\u201d, crama numit\u0103 \u201eSalonul Rom\u00e2nesc\u201d, Pavilion Rustic.<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=280'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{},"hints2":{},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR0119"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR0119","names":{"ro":"[MR] Teatrul Masca Nou"},"location":"44.43855|26.030017","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR0119","founds":0,"notfounds":0,"size":2,"size2":"small","oxsize":3,"difficulty":2,"terrain":2.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T23:17:19+02:00","date_created":"2014-11-02T23:17:19+02:00","date_hidden":"2014-10-30T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5FPZG","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<div class=\"entry\">\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Teatrul Masca, infiintat in 24 mai 1990, este singurul teatru de gest, pantomima si expresie corporala din Romania. Avand o trupa tanara de actori profesionisti, Teatrul Masca este condus de actorul si regizorul MIHAI MALAIMARE, doctor in teoria teatrului, absolvent al Universitatii de Arta Teatrala si Cinematografica Bucuresti sectiile actorie si regie de teatru, elev al lui Jean Lecoq, laureat a numeorse festivaluri, atat in tara, cat si peste hotare, deputat in Parlamentul Romaniei din anul 2000.<\/p>\r\n<p>In cei 23 ani de la infiintare Teatrul Masca si-a capatat o reputatie prestigioasa atat in tara, cat si in multele turnee peste hotare Franta, Germania, Austria, Ungaria, Cehia, Slovacia, USA, Luxemburg, Belgia, Bulgaria, Danemarca, Turcia, Albania, Macedonia.<\/p>\r\n<p>Teatrul Masca a fost prezent la Festivalul International de Teatru de la Cairo doi ani la rand in 1991 si 1992 cand a prezentat Clovnii, Medievale si Mantaua respectiv A murit moartea, mai! pentru care directorul trupei Mihai Malaimare a primit Premiul pentru cel mai bun actor.<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">In perioada care a trecut de atunci Masca s-a dezvoltat in doua directii:<\/p>\r\n<p>- prima este cea a teatrului de strada (unda paleta de spectacole pleaca de la Clovni, commedia dell arte, teatru medieval, marionete mari, living statues etc.) avand actori cu mijloce de expresie foarte diverse: clovnerie, jonglerie, instrumente, step, pantomima, living statues, manuire marionete mari de 2 m, dans, cantat live, acrobatie etc.<\/p>\r\n<p>- a doua este cea a spectacolelor de interior cu scenariu elaborat, inspirat de mari autori (N.V.Gogol, G.G. Marquez, E. Briusov, J.L.Borjes) apropiindu-se mult ca stil de genul de teatru-dans, f\u0103r\u0103 cuvinte sau cu un minim de dialog, actorul fiind pilonul central al spectacolelor, depozitarul unic al misterului teatral.<\/p>\r\n<p>Premii:<\/p>\r\n<p>1992 \u2013 Premiul pentru cel mai bun actor in rol principal,Mihai Malaimare, in piesa \u201c<em>A MURIT MOARTEA, MAI!<\/em>\u201d \u2013 Egipt<\/p>\r\n<p>2004 \u2013 Festivalul de teatru de la Plovdiv, Bulgaria \u2013 Premiul Special al Juriului pentru spectacolul \u201c<em>INTRUSA<\/em>\u201d<br \/> 2004 \u2013 Festivalul de teatru de la Piatra Neamt \u2013 Marele premiu al festivalului pentru spectacolul <em>\u201cINTRUSA<\/em>\u201c<br \/> 2002 \u2013 Ordinul na\u021bional Serviciul Credincios in grad de Cavaler, Mihai Malaimare<br \/> 2005 \u2013 Premiul Uniunii Compozitorilor \u015fi Muzicologilor din Rom\u00e2nia\u00a0 pentru muzica din <em>OGLINDA<\/em>, compusa de Paul Urmuzescu<\/p>\r\n<p>2010 \u2013 Premiul pentru Performanta in Management , Mihai Malaimare<br \/> 2012 \u2013 Festivalul International Studentesc de Teatru,\u00a0 Film si Fotografie \u201eHyperion Stud Fest 2012\u201d, premiul pentru cel mai bun spectacol si\u00a0 premiul pentru cel mai bun rol principal ( Sebastian Ghita ) pentru spectacolul <em>Canarul Albastru<\/em><\/p>\r\n<p>2013 \u2013 Gala Premiilor Uniter\u00a0 BRITISH COUNCIL Rom\u00e2nia, premiu special pentru \u201ccuraj, ini\u021biativ\u0103 \u0219i talent\u201d lui Mihai Malaimare<\/p>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=281'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"sus"},"hints2":{"ro":"sus"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR011A"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR011A","names":{"ro":"[TULIP] Biserica Sf. Spiridon Pite\u015fti"},"location":"44.829717|24.911483","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR011A","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":2.5,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T23:21:47+02:00","date_created":"2014-11-02T23:21:13+02:00","date_hidden":"2013-03-31T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":null,"owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<p><span id=\"ctl00_ContentBody_LongDescription\">Vi s-a \u00eent\u00e2mplat vreodat\u0103 s\u0103 fi\u0163i atra\u015fi \u00een mod inexplicabil de ceva anume? Ei bine, Sf\u00e2ntul Spiridon a fost pentru mine un ghid mai pu\u0163in obi\u015fnuit...<br \/> Deci iat\u0103 un omagiu adus Sf\u00e2ntului Spiridon!<br \/> <br \/> \u015ei cum am vrut s\u0103 aduc acest omagiu de multe ori, \u00een sf\u00e2r\u015fit am reu\u015fit s-o fac.<\/span><\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=282'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"mult verde"},"hints2":{"ro":"mult verde"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Sud - Muntenia","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR011B"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR011B","names":{"ro":"[TULIP] Patinoarul artificial Pite\u015fti"},"location":"44.86005|24.883983","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR011B","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":2,"terrain":2,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-02T23:23:43+02:00","date_created":"2014-11-02T23:23:43+02:00","date_hidden":"2013-03-31T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":null,"owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<p><span id=\"ctl00_ContentBody_LongDescription\">Oamenii vor s\u0103 se distreze \u0219i chiar \u0219i pite\u0219tenii au parte de distrac\u021bia lor... numai c\u0103 un singur patinoar nu a fost de ajuns pentru un ora\u0219 at\u00e2t de \"mic\".<\/span><\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=283'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"Al doilea pe stanga"},"hints2":{"ro":"Al doilea pe stanga"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Sud - Muntenia","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR011C"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR011C","names":{"ro":"[TULIP] S\u0103 fie lumin\u0103 !!!"},"location":"44.857583|24.883867","type":"Quiz","status":"Temporarily unavailable","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR011C","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":3.5,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2015-01-22T23:57:21+02:00","date_created":"2014-11-02T23:26:10+02:00","date_hidden":"2013-03-31T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":null,"owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\r\n<div align=\"center\"><img style=\"opacity: 0.75;\" src=\"http:\/\/www.opencaching.ro\/images\/uploads\/8A3F4C9E-427B-E030-C3C3-BB72AA0F97F3.jpg\" alt=\"\" width=\"640\" \/><\/div>\r\n<p>Bine a\u0163i venit \u00een parcul \u015etrand, o oaz\u0103 de lini\u015fte \u00eentr-un col\u0163 de natur\u0103 \u015fi totu\u015fi \u00een ora\u015f.<\/p>\r\n<p>Aici ve\u0163i g\u0103si mai multe cutiu\u0163e, mai multe obiective \u015fi mistere.<\/p>\r\n<p>\u00cen primul r\u00e2nd, \u00een parc se afl\u0103 un lac iar lacul acesta are ni\u015fte insule. Insulele sunt legate \u00eentre ele cu ni\u015fte poduri. Chiar \u015fi f\u0103r\u0103 vreun matematician faimos care s\u0103 v\u0103 fac\u0103 o demonstra\u0163ie teoretic\u0103 imbatabil\u0103, ar trebui s\u0103 pute\u0163i r\u0103spunde la o \u00eentrebare simpl\u0103 (de fapt mai multe) :<\/p>\r\n<p>S\u0103 numerot\u0103m insulele din parc \u00een ordinea cresc\u0103toare a m\u0103rimii. <strong>Cea mai mic\u0103 sa fie 1<\/strong>. C\u00e2te insule sunt? <strong>Iar malul s\u0103-l consider\u0103m 9.<\/strong><\/p>\r\n<ol>\r\n<li>Pornind de pe mal, poate cineva vizita insulele travers\u00e2nd TOATE podurile o singur\u0103 dat\u0103?<br \/> Dac\u0103 DA, atunci (A)=num\u0103rul dat insulei\/malului pe care se termin\u0103 c\u0103l\u0103toria.<br \/> Dac\u0103 NU, atunci (A)=0.<\/li>\r\n<li>Pornind de pe o insul\u0103, poate cineva vizita insulele \u015fi malul travers\u00e2nd TOATE podurile o singur\u0103 dat\u0103?<br \/> Dac\u0103 DA, atunci (B)=num\u0103rul insulei\/malului pe care se termin\u0103 c\u0103l\u0103toria.<br \/> Daca NU, atunci (B)=0.<\/li>\r\n<\/ol>\r\n<p>At\u00e2t pentru A c\u00e2t \u015fi pentru B g\u0103se\u015fti mai multe solu\u0163ii, atunci construie\u015fte-l pe A sau B alipind numerele g\u0103site \u00een ordine cresc\u0103toare.<br \/> (de exemplu, dac\u0103 o variant\u0103 are r\u0103spunsul 1 \u015fi alta are r\u0103spunsul 2, atunci A=12)<\/p>\r\n<p><strong>Deseneaz\u0103 pe hart\u0103 toate podurile.<\/strong><br \/> <strong>Deseneaz\u0103 pe hart\u0103 toate cutiile.<\/strong> (dac\u0103 cutia e mister, deseneaz\u0103 doar finalul).<\/p>\r\n<p><strong><em>Dac\u0103 une\u015fti toate aceste puncte, ce iese?<\/em><\/strong><br \/> \u015etiu, trebuie s\u0103 ignori c\u00e2teva puncte, ca s\u0103 arate chiar bine. Care?<br \/> Ai fost pe <strong>\"Calea cea bun\u0103\"<\/strong> ? Ai folosit-o?<\/p>\r\n<p>Arat\u0103 <strong><span style=\"text-decoration: underline;\">\"bine\"<\/span><\/strong> desenul t\u0103u? Ce i-ar folosi ca s\u0103 arate mai \"bine\"?<br \/> Cam pe acolo e...<\/p>\r\n<p><strong>Nu te descurci? Vrei s\u0103 te ajut?<\/strong><br \/> Ok, ceva mai \"simplu\" atunci.<br \/> Consider\u00e2nd <code>x0=A, x1=B,<\/code> atunci :<br \/> <code>nnn=FIB(70)\/16143004199777<\/code><br \/> <code>eee=FIB(24)\/14076<\/code><br \/> unde FIB(n) este \u015firul lui Fibonacci.<\/p>\r\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=284'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"cred ca se explica singura"},"hints2":{"ro":"cred ca se explica singura"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Sud - Muntenia","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR011D"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR011D","names":{"ro":"[MR] Vama Bucuresti Antrepozite"},"location":"44.419533|26.083617","type":"Traditional","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR011D","founds":0,"notfounds":0,"size":1,"size2":"micro","oxsize":2,"difficulty":2.5,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2014-11-03T22:21:34+02:00","date_created":"2014-11-03T22:21:34+02:00","date_hidden":"2014-10-12T00:00:00+03:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5EZ8A","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<p>In arhitectura bucuresteana veche, stilul industrial ocupa un loc aparte, deoarece \u201erupe\u201d cu tendintele generale ale imobilelor \u201ede locuit\u201d. Caramida este predominanta, alaturi de volumele mari ale spatiilor, definite ca hale industriale si cladiri administrative. Nu prea se intalnesc ornamente elaborate sau \u201einflorituri\u201d, se pune accent pe functionalitate.<\/p>\r\n<p>Pentru multi ar putea parea suprinzator ca intr-o zona destul de rau-famata, Calea Rahovei intersectie cu strada Uranus, sa se gaseasca o \u201ebijuterie industriala\u201d a unor vremuri apuse: ansamblul Vamei Bucuresti Antrepozite.<br \/> <br \/> In anii de dupa venirea lui Carol I pe Tronul Romaniei, tara s-a dezvoltat rapid, iar pe langa fabricile existente au fost construite unele noi, de catre marii industriasi. La sfarsitul secolului 19 si inceputul secolului 20, si Capitala era in plina expansiune si transformare. Pe langa edificiile publice remarcabile din centru, s-au pus bazele unor zone industriale de renume. Prin Mahalaua Calicilor (cartierul Rahova) treceau deja negustori sau industriasi in calatoriile lor spre Orient.<\/p>\r\n<p>Strada Uranus pornea de la actualul Pod Izvor, traversa Dealul Arsenalului si se oprea in Calea Rahovei. La aceasta intersectie, a fost ridicat, la 1894, ansamblul Vamii Bucuresti Antrepozite. Proiectul facea parte din planurile de dezvoltare a orasului initiate de primarul de atunci, Nicolae Filipescu (medalion), cu acordul Suveranului. Strada Uranus a fost prelungita special pentru a deservi cum trebuie noua zona industriala.<\/p>\r\n<p>Demne de mentionat sunt si restul cladirilor, usor de identificat pe o schita din jurul anului 1900. Astfel, aflam ca Vama Bucuresti Antrepozite cuprindea inca o cladire, a administratiei, vamei si accizelor. Aceasta se situa in spatele Bursei Marfurilor.<\/p>\r\n<p>Deschiderea oficiala a avut loc in vara anului 1899, dar munca la complex a continuat, mereu mai adaugandu-se cate ceva, astfel incat la o forma \u201efinala\u201d s-a ajuns abia in jurul anului 1945. La aceasta s-a adaugat si necesitatea remedierii unor stricaciuni cauzate de un incendiu, in 1918.<\/p>\r\n<p>In perioada interbelica, Vama Bucuresti Antrepozite s-a invecinat cu prospera fabrica de bere si conserve a industriasului Dumitru Bragadiru si a fiilor acestuia. Tramvaiele aveau capat la Antrepozite, aducand muncitorii si functionarii la lucru. Astfel, de la Mosi (Obor) se putea ajunge foarte usor la Vama Rahova.<\/p>\r\n<p>Titulatura s-a mentinut si in perioada comunista: Vama Bucuresti Intreposite.<\/p>\r\n<p>Vremurile bune au apus dupa al Doilea Razboi Mondial. Fabrica Bragadiru a devenit Fabrica de Bere Rahova, iar Bursa de Marfuri si cladirile adiacente si-au pierdut importanta intr-o economie socialista centralizata, transformandu-se in hale \u201eobisnuite\u201d.<\/p>\r\n<p>Deasupra intrarii, denumirea initiala inca supravietuieste.<\/p>\r\n<p>Edificiile, cazute in paragina, au fost si mai mult avariate in 1990, in urma unui incendiu. Vama Bucuresti Antrepozite a trecut de la Stat la privati, care au tergiversat inceperea lucrarilor de reabilitare, fapt ce a adus cladirea in stadiul de colaps iminent.<\/p>\r\n<p>Desi este monument istoric de clasa B, ansamblul care include Bursa de Marfuri s-a aflat pana recent intr-o stare deplorabila. Dupa 2000, au inceput sa se miste lucrurile, insa interventiile asupra cladirilor nu au fost, initial, unele fericite.<\/p>\r\n<p>De-abia in 2004-2005 proprietarii s-au apucat serios de treaba. \u201eVedeta\u201d este, ca si in trecut, Bursa de Marfuri, cladirea centrala. Ea a suferit o reconversie mai mult decat interesanta. Fatada din caramida a fost pastrata, acoperisul inlocuit si inaltat, iar spatele cladirii completat in stil modern.<\/p>\r\n<p>Astazi, aici este un centru de expozitii si organizari evenimente. Exista insa un element cu care nu ma pot impaca: zeitatea din varf, disparuta dupa 1945, a fost refacuta. Toate bune si frumoase, numai ca actuala statuie pare un kitsch de duzina, e pusa stramb in varf si, in loc de sabia initiala, tine un toiag in mana, dublat de un neon pentru stralucire nocturna.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=285'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{"ro":"magnetic scari trei"},"hints2":{"ro":"magnetic scari trei"},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A68"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[],"country":"Rom\u00e2nia","state":"Bucure\u015fti - Ilfov","protection_areas":[]}},{"object_type":"geocache","object_key":{"code":"OR011E"},"change_type":"replace","data":{"code":"OR011E","names":{"ro":"[RE]discover Bucharest"},"location":"44.43625|26.101433","type":"Event","status":"Available","url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?wp=OR011E","founds":0,"notfounds":0,"size":null,"size2":"none","oxsize":null,"difficulty":3,"terrain":1.5,"rating":null,"rating_votes":0,"recommendations":0,"req_passwd":false,"last_found":null,"last_modified":"2015-01-05T18:00:01+02:00","date_created":"2015-01-04T17:46:48+02:00","date_hidden":"2015-03-14T00:00:00+02:00","willattends":0,"trip_time":null,"trip_distance":null,"gc_code":"GC5JRCA","owner":{"uuid":"74B8685B-6DF0-AC14-CA6B-4E975C5399E6","username":"miss_shady","profile_url":"http:\/\/www.opencaching.ro\/viewprofile.php?userid=4"},"descriptions":{"ro":"<div class=\"UserSuppliedContent\">\n<p><em>Timpul trece, timpul vine<br \/> Hai sa ne vedem cu bine<br \/> Tot in centru sa venim<br \/> Cu totii sa ne-intalnim.<\/em><\/p>\n<p><em>Hai cu toti cu mic, cu mare<br \/> Sa facem iar o plimbare<br \/> Si-o cutie sa gasim<br \/> Sa nu ne mai plictisim.<\/em><\/p>\n<hr \/><p>Satui de stat in casa? Gata cu uitatul la TV si joaca pe PC! Acum va provoc din nou la o cautare prin Bucuresti! Let's <strong>REdiscover Bucharest<\/strong>!!!<\/p>\n<p>Dupa succesul primei editii, am hotarat sa fug prin oras si sa mai ascund cate ceva. Dar, vorba lunga saracia omului!<\/p>\n<p>Aceleasi provocari: <strong>peste 50 de cutii noi publicate pe COM<\/strong>. Credeti ca nu mai e loc? Ca nu se poate? Sa ne intanim deci pe <strong>14 martie 2015<\/strong> si sa vedem daca Bucurestiul mai poate avea ascunzatori noi.\u00a0<img src=\"http:\/\/www.opencaching.ro\/lib\/tinymce4\/plugins\/emoticons\/img\/smiley-smile.gif\" alt=\"\" \/><\/p>\n<p><strong>Cand?<\/strong><\/p>\n<p><strong>Ora 9:26:53 trecute FIX!<\/strong><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<hr \/><p><strong>P.S.<\/strong><br \/> Pentru cei care se dau tari in mistere, va astept cu drag cu loguri la acest event in care sa va dati cu presupusul de ce atunci si tot odata sa aduca variante pentru miimea de secunda cand se va da startul. Bineinteles, cautatorul care va da primul raspunsul corect va primi un premiu surpriza.<\/p>\n<\/div>\n<p><em>This <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/viewcache.php?cacheid=286'>geocache<\/a> description comes from the <a href='http:\/\/www.opencaching.ro\/'>Opencaching.RO<\/a> site.<\/em><\/p>"},"hints":{},"hints2":{},"images":[],"preview_image":null,"attr_acodes":["A70"],"trackables":[],"trackables_count":0,"alt_wpts":[{"name":"OR011E-1","location":"44.43425|26.101383","type":"parking","type_name":"Parking area","sym":"Parking Area","description":"Parcare Universitate"}],"country":"Rumunia","state":null,"protection_areas":[]}}]